[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (56)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (55)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞冠外圍賽資格 - 和富大埔
21/1 - 第二圈 - 吉打(馬來西亞) vs 和富大埔(香港)

2020亞協外圍賽資格 - 傑志
首回合19/2｜次回合26/2
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

足總將舉辦四場公眾諮詢 《對談港足─展望2025策略計劃》

2020-01-03

香港足球總會(足總)編寫了《展望2025策略計劃》，經董事會同意下定立於未來十五至二十年的發展方向及展望。為了吸取更多寶貴意見，足總將於一月就該策略計劃舉辦四場公眾詢《對談港足─展望2025策略計劃》，鼓勵公眾報名參與，並就該策略計劃及香港足球發展提出意見。足總代表將於現場講解策略計劃內容，並設答問環節。

活動詳情如下：
《對談港足─足總願景2025》(主要以廣東話進行)
日期：2020年1月9日(星期四) 、13日 (星期一)及16日(星期四)
時間：下午7時30分至9時30分
地點：奧運大樓賽馬會演講廳（銅鑼灣掃桿埔大球場徑一號）
講者：
香港足球總會董事陳志康先生、
香港足球總會行政總裁溫達倫先生、
香港足球總會技術總監艾拿臣先生(出席1月9日)、
香港足球總會草根足球經理姚基斯先生(出席1月9日)、
香港足球總會教練培訓經理趙俊明先生(出席1月13日)、
香港足球總會女子足球經理黃若玲女士(出席1月16日)
及其他代表

《對談港足─足總願景2025》(主要以英文進行)
日期：2020年1月20日 (星期一)
時間：下午7時30分至9時30分
地點：奧運大樓賽馬會演講廳（銅鑼灣掃桿埔大球場徑一號）
講者：
香港足球總會行政總裁溫達倫先生及香港足球總會技術總監艾拿臣先生

網上報名方法：
為答謝支持，現場出席人士將獲贈足總限量版利事封一包。

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

菁英盃分組賽

2020-01-12 東方龍獅 vs 標準流浪 A組 旺角大球場 14:30 $80, $30

港超聯

2020-01-16 香港飛馬 vs 傑志 香港大球場 20:00 $80, $30 (東網免費直播)
2020-01-18 富力R&F vs 標準流浪 廣州燕子崗體育場 14:30 $50
2020-01-18 和富大埔 vs 冠忠南區 大埔運動場 14:30 $80, $30 (東網免費直播)
2020-01-18 東方龍獅 vs 理文 將軍澳運動場 17:30 $80, $30 (東網免費直播)
2020-01-19 愉園 vs 佳聯元朗 斧山道運動場 14:30 $80, $20

2019/20港超冬季轉會窗消息

*為外借

傑志
In: 保羅（和富大埔，外借回收）、高美斯（冠忠南區）、朴俊炯（水原三星藍翼）、安永佳（雪城大學）
Out: 盧卡斯（東方龍獅）

東方龍獅
In: 盧卡斯（傑志）、辛祖（和富大埔）
Out: 慕沙（香港飛馬*）

香港飛馬
In: 慕沙（東方龍獅*）
Out: 文迪斯（冠忠南區）、查理士、馬高斯

和富大埔
In:
Out: 保羅（傑志，外借回收）、辛祖（東方龍獅）

富力R&F
In:
Out:

冠忠南區
In: 文迪斯（香港飛馬）
Out: 高美斯（傑志）、溫俊

理文
In: 羅焯熙（青年軍提升）
Out:

佳聯元朗
In:
Out:

愉園
In:
Out: 陳立明、馮梓軒（車路士足球學校*）

標準流浪
In: 廸達、北村祝
Out:

香港外流球員討論區（22）

港joke全牆

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

Offside

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在有興趣睇港足港超或者有睇開的球迷入嚟討論波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿

光復香港由重建港足文化開始
TG gp:

港足TG channel，定期發佈港足最新消息，有興趣可以click入去睇下😆

亞冠外圍賽吉打(馬來西亞)vs和富大埔(香港)出咗票價
時間：21/1 9:00pm 無時差
地點：Stadium Darul Aman
票價：RM 50/RM 30/RM 20
波飛開售時間未公佈
售票網站：
或者喺Stadium Darul Aman發售

元朗足球會會長，元朗區議會前副主席，經民聯成員王威信721開閘幫白衣人入元朗站打人

留 名

菁英盃 為3分 東方龍獅唔「流」手！
01月11日(六) 21:38
「菁英盃」A組：東方龍獅vs標準流浪
「菁英盃」A組：東方龍獅vs標準流浪

東方龍獅搶位硬砌標準流浪！「菁英盃」周日（12日）下午於旺角大球場上演A組分組賽，由東方龍獅對標準流浪。東方與榜首傑志僅有1分差距，今場全取3分即可重登「一哥」位置，鬥心毋庸置疑。另邊廂，標準流浪則希望藉着實戰不斷進步，力爭上游尋求「零的突破」。
東方龍獅目前與香港飛馬同得9分，但因對賽成績不及對手，故只排第3位，不過他們只落後榜首傑志1分，今仗只要贏波即登上榜首，令戰意更加熾熱。其中在對傑志一役中取得「士哥」的播磨浩謙（Tiger），亦強調贏波比自己入波與否更加重要︰「入咗球波點都會提升少少信心，但我會以平常心去對待每場波，當然都希望喺比賽交出入球或者助攻，但最重要都係球隊能夠贏波。」
Tiger亦指，希望今屆能夠協助球奪冠之餘，亦為自己完成本地主要賽事錦標的「大滿貫」︰「喺香港嘅錦標都差唔多攞過晒，係唯一菁英盃冇攞過，今年嚟到東方想喺自己仲係適齡球員嘅時候，可以攞到個冠軍，依家嘅目標一定係入決賽。」
連同首場因「換錯人」而被判輸，標準流浪至今4戰全敗，形勢相當不妙。惟升班功臣之一的鍾昇霖則表示，已逐漸適應港超的比賽節奏︰「今季踢番港超，初時會比較覺得比賽節奏快，但係依家踢咗好幾場之後都開始適應，其實上場都有啲問題同甩漏，表現算係勉強可以。」雖然球隊目前仍未於小組「開齋」，但「小霖」期望跟隊友們能夠繼續進步︰「教練平時練波都有鼓勵我哋，會多啲同我哋講番比賽上嘅細節，對住快速嘅球員要學識去留一步身位畀自己，同埋喺包位方面，同隊友嘅配合可以再加強啲。」

牙虎俾心機

外流球員post

pish

留名

CLS轉緊車狗想簽冇女

愉園番左大陸集訓？

簽lor，真係踢到嘅話

lm

過埋22號軌阿先啦
剩間踢到球王咁都睇唔到

問av堅借av緯得唔得

112 精液盃B組
🦁 🆚 💸
1.1 9 11
🦁 -2.5 1.9 1.9

Av緯唔係堅蛇子弟兵，借走都唔係無可能

下盤嚟料

大埔亞冠外名單

1錢兆琛
2麥保美
3雲美亞斯（澳洲）
4中村佑人
5杜度（巴西）
6廖偉業
7金玟基（韓國）
8梁星耀
10陸志豪
11勞高（巴西）
12鄭子森
13楊賜麟
14廖智謙
15楊紫彬
17陳文輝
18馮冠鳴
19陸平中
20何鋭
23孫銘謙
24唐道碧
25許嘉樂
27方俊業
28車潤秋
31杜瑋鴻
44何振廷
80吳文希

Toby ?

琛仔加油
何銳加油

24

有特護啦佢？

待護照，正申請

希望趕得切啦

已經有 passport

吉打今晚7:00踢第5場友賽
作客柬埔寨足球聯賽球隊吳哥老虎
之前踢咗4場友賽，2勝2負

嘩屌

準備輸幾多球

希望孫銘謙，勞高，韓仔入到波

Uppower報道中華台北門將潘文傑未有按時出席大埔的操練
傳聞已告吹，唔會加盟大埔

潘文傑份人好正直，有骨氣
拒絕所有唔公平公義嘅野

冇計啦 龍門係打假波嘅重要一環 有啲人唔想同流合污都好正常

112 精液盃B組
🦁 🆚 💸
1.12 8 13
🦁 -2/-2.5 1.925 1.875

唔好諗咁遠，雖然對方係知道大埔呢排咩料
不過，主要係無左個對口人啫

麥保美呢?

大埔啲波先會望賠率

如果風車走左，大埔亞冠亞協唔註佢，佢拒絕加盟絕對唔出奇，何況大同今季直入亞協分組賽

嘩Toby原來已經有passport
好撚正

any source?

Source: fakenews聰

睇定d先

大埔真係借唔到人?

港會聖誕新年前後「三戰不勝」
頓變「大豪客」榜前優勢殆盡

港甲「一哥」港會繼上周失分予高力北區後，今晚（11日）主場出擊更盡失三分，以1﹕2不敵景峰，全失三分後，現較第二位的晉峰多失兩分！換言之，晉峰本周對公民之戰，若能全取三分，將可重返榜首及取得兩分優勢。

聖誕及新年假期前後乃「大枱客」傳統的失分「季節」！該隊上月中主場被晉峰以一球擊倒，一來一回痛失六分，被「老二」晉峰得以收窄積分差距。上周主場對高力北區，「大枱客」上半場落後一球，下半場幾經辛苦及略大幸運下以1﹕1逼和北區，港會雖然如願重登榜首，惟榜前優勢只剩下一分而矣，今晚，該隊更以1﹕2不敵「黑馬」景峰，錄得季內首次連續三場不勝，現失分更比第二位的晉峰多，除時「一哥」地位不保！

9成fake news

唔係傳北上咩

其實係解左約定點
名都無埋

傳話孖寶重聚，但係香港波一人未落實一人都有變數。

99 曾文輝 [GK]
5 基頓
11 艾華頓
15 馮慶燁
17 梁冠聰
19 播磨浩謙
21 曾錦濤
23 黃威
34 陳靜謙
42 茹子楠
80 鍾偉強

1 葉鴻輝 [GK]
6 翟廷峯
7 徐德帥
22 胡晉銘
27 陳浩瑋
77 王力威
88 利馬

1 盧兆崎 [GK]
5 斯薩
7 簡尼迪
9 劉智樂
16 安基斯
17 安達 [C]
18 彭林林
19 潘柏安
26 鍾昇霖
32 廸達
55 基藍馬

30 蘇志偉 [GK]
3 北村祝
11 陳瑋樂
14 李鍶泓
22 杜馬思
25 張家俊
89 歐陽耀冲

似乎黃威真係走唔到

胡晉銘又有後備

有迪達

Pk搞到我有D想入場睇添

Wfc盃都係得後備

無知一問迪達係打咩位

中堅

屌你老尾我上季叫凱景簽迪達
點知今季垃垃真係簽咗

Database寫係CB

廸達笑得好開心

垃立好似又老咗啲

所以鍾昇霖係右閘？

話時話流浪真係唔諗住官宣左佢D新球員先

唔識 邊個嚟？

垃垃幾時重簽莫國高同杜佩燊

呢間野係咁業餘架啦 希望流浪快d降班以後唔好上返黎

今年班幼幼係咪得兆崎見到人

唔官方宣佈有咩問題
可能只係試用
太差可以彈鍾炒人

醒 la
人工又平，流浪夠用 la

鍾昇霖打中堅太差，佢打正選中堅果季垃隊降班，可以踢閘
用住迪達打中堅護左級先

得林林同兆崎

球棍堅在場

所以咪業餘囉

北村祝準備in

咁快？

潘柏安out

唔出歐冲

傷？

Yes，已入更衣室

在場U-22球員：
盧兆崎 鍾昇霖 潘柏安 彭林林

後備U-22球員：
李鍶泓 張家俊

兆崎訓咗喺地

無事

球棍堅：（球證）你係咪傻撚咗呀？

流浪 29.5歲
東方 25.9歲

黃琦海今日吹得好撚閪

一年前睇佢ig已經話申請梗 宜家應該有特護啦

有3個U22平均年齡都可以拉到咁高？

一直都冇消息唔知佢係咪真係申請到

當年迪達係打咩位？

chris, kiki, 迪達，拉高哂

斯薩 1982年
簡尼迪 1986年
安達 1983年

HT 0-0

初心

🕰
🇬🇭 🇦🇷
🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰
🇯🇵 🇨🇲 🇵🇾 🇨🇲 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰

甩

歐冲呢屌你老母 還我歐冲觀賞權

【新球員加盟】

為加強球隊前線火力，#高力北區 宣佈簽入兩名前鋒外援球員 #泰亞高 （Thiago LIMA DA SILVA）及 #般奴 （Bruno Leonardo MARTINHO GOMES） ，兩位球員日前趕及辦理註冊手續，將可在今日對南華的甲組聯賽中披甲上陣。

泰亞高外流經驗豐富，四年前開始離開巴西，先後到過亞洲、非洲及中美洲的不同聯賽打滾，可司職中前場多個位置。般奴為葡萄牙小將，此前一直身處士砵亭及韋斯咸兩所歐洲著名球會的青訓系統當中接受訓練及替其作賽，近月獲己隊招手後，決定遠赴亞洲接受新挑戰。

【球員資料】
姓名：泰亞高 Thiago LIMA DA SILVA
出生日期：1991年11月22日（28歲）
位置：中場/前鋒
國籍：巴西
球衣號碼：9
身高：183cm
體重：81kg
前屬球會（節錄）：
2010-12 里奧白蘭高（聖保羅州聯賽）
2012-13 阿拉戈亞諾（巴丁）
2015-16 蒙地卡羅（澳甲）
2016 哥馬希亞（肯亞超）
2016-17 馬拿瓜（尼加拉瓜超）
2019 加義（澳甲）

【球員資料】
姓名：般奴 Bruno Leonardo MARTINHO GOMES
出生日期：1999年7月2日（20歲）
位置：前鋒/翼鋒
國籍：葡萄牙
球衣號碼：10
身高：185cm
體重：82kg
前屬球會：
2007-16 士砵亭（葡超）青年軍
2017-19 韋斯咸（英超）青年軍

#高力北區 #ndfc #evolving
#泰亞高 #般奴

英超青年軍踢港甲

基藍馬out
杜馬思in

想踢超聯？

20歲已經要黎香港，仲要港甲

英超青年軍都要踢港甲究竟係幾唔掂

俾無良agent fake黎香港 以為係中超or中甲? cv咁靚使乜黎港甲

心係餐廳
不了

垃立is ready to give chance

肥馬in
WW out

佢半場有出嚟踢吓嘅

出生日期：1999年7月2日（20歲）

for the good of hk

頭先搵左陣transfermarket
近兩年韋斯咸u23既葡萄牙人得Domingos Quina一個完全唔見呢條友

港甲勃起了

陳浩瑋in
強out

歐冲準備in

劉智樂our

759人

我都google唔到呢個人
定只係韋斯咸青年軍（試腳）

葉蛇又有正選既

用transfernarkt search 過Bruno個名同埋 佢個出生日期+葡萄牙 結果都係搵唔到

Me too，睇黎水份都幾多下

林林踢得幾好

此前一直身處士砵亭及韋斯咸兩所歐洲著名球會的青訓系統當中接受訓練及替其作賽，

跟操+踢u23/u21/u18 friendly咋?

個球其實點輸 個live矇到睇唔到

今日繼續甲組聯賽的補賽，亦是2020年晉峰的第一場賽事，晉峰在蒲崗村道1號足球場迎戰公民，上半場晉峰先領先三球，唯下半場被公民追平，最後晉峰再入一球，以四比三險勝公民，成功重上榜首。

上半球季晉峰剩下一場補賽，將於下星期日（19/1）1:30pm於蒲崗村道1號足球場作客迎戰黃大仙，請大家繼續為我們打氣！

#晉峰足球隊 #晉峰足球會 #晉峰足球 #香港 #甲組 #港甲 #足球 #RCFC #football #rcfootballclub #hk #1stdiv #picoftheday #kipsta #decathlon #晉峰栢禧 #rcphfutsal #晉峰栢禧五人足球學校 #足球學校

東方南區邊隊西波D?

流浪都贏唔到

Absolutely南區
特別出劉家銘嗰時最閪

讓2.5

屌你老母黑警朗

即係

陳肇麒
2009 熱刺（英超）

FT 0-0

幫個前“西咸”Bruno開齋

季初愉園都有個當比亞係咁

0-2

正常呀，如果唔係點會肯黎港甲

唔夠角球free kick？

兆崎又救全家

迪達

臨尾瘋狂刷角

救咗台灣仔球靚波

只要今天順利打敗標準流浪即可重返榜首。表面上今仗強弱懸殊，但不要忘記兩軍首循環對碰只踢成1：1，只因標準流浪換人出錯，不慎派出違規球員上陣才被判以0：3敗陣。此外，由於來周聯賽大戰理文關係到爭標大局，東方龍獅或會避重就輕，預期為小勝格局。

講真佢可以入港隊做三號門將見下世面
反正正選都一定出葉鴻輝

佢今日表現好嗎
仲有北村祝表現如何

Both good

流浪簽左兩件好野，護到級既機會又大左

weijun夠係狼隊u隊啦
咪又係連支那都唔show佢

持平d大東方今場有球證逼害

條片幾正

唔係我picky但一聽到省港盃首回盒輸0:2就扣咗分（利申未睇晒）

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
17分鐘 ·
最終球隊與流浪和氣收場，感謝球迷入場為球隊打氣！

⏱Full Time | 東方龍獅 0-0 標準流浪

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #兩分四十秒

打低王 6c果隊就上岸

東方龍獅總監兼主教練李志堅賽後表示，對球證在下半場的3分鐘補時，提早了30秒鳴笛完場感到不滿，並指這是不能接受而且是需要正視的問題。對於球隊表現，則認為球員發揮不俗，亦有贏波的決心。當被問及球隊於冬季轉會窗先後簽入辛祖及盧卡斯後，會否有球員被外借予友會，「堅Sir」則不排除其可能性，但要以球員合約的期限及其發展空間為外借與否的準則。

話時話迪達有冇passport

遲30秒吹就贏到咁型棍?

有
先可以當本地

【菁英盃】東方流浪0：0悶和收場 李輝立李志堅願意派兵踢賀歲盃

周日(1月12日)的菁英盃A組賽事，東方龍獅及標準流浪在旺角場交手，上半場初段流浪較主動，中堅基藍馬兩番上前頭槌助攻，不過未能攻破曾文輝大關。換邊之後東方搶回主導，最接近一腳是66分鐘茹子楠接應播磨浩謙右路傳中撞射越楣而去。比賽末段，梁冠聰及陳浩瑋的攻門又被盧兆崎托走，結果雙方0：0和氣收場。東方在A組戰得10分與傑志同分，暫以較佳對賽排第1，流浪5戰1分包尾。

流浪上半場攻勢較入肉。 本網記者攝

本網記者攝

下半場茹子楠有一記撞射差點破網。 本網記者攝
流浪開季至今踢了14場，今場是首場沒有失球，有球員賽後也說「終於有一場不失球了」。適逢足總正在為年初二賀歲盃香港隊對港聯點兵，流浪總監李輝立指，足總要為賀歲盃揀人的話，流浪肯定會支持：「流浪一向支持足運，不過足總暫時未搵我們的人踢。但如果搵到我們，流浪一定派人。」

東方主帥李志堅指，足總初步有找人和他們溝通，球會大前提一定想支持：「東方是有足夠球員，在不影響球會部署之下會放人去踢，這方面可以再和足總交流一下。」

盧兆崎幫流浪守住不失，是開季14場首次沒有失球。 本網記者攝

本網記者攝

本網記者攝

歐陽耀冲最後20分鐘落場。 本網記者攝
李志堅又表示未來3場都是重要比賽，包括1月18日(周六)港超聯賽鬥理文(將軍澳運動場，下午5時30分)、2月4日(周二)菁英盃鬥傑志(旺角場，晚上8時)，之後是2月9日(周日)銀牌決賽鬥理文(旺角場，下午4時)，在安排比賽及訓練的同時，也要讓球員有時間在農曆新年放假。

黃琦海今場表現真係世界級閪
懷疑佢買咗下盤

上次流浪夠送咗兩分俾你啦av堅

同埋俾多30秒你亦唔一定東方贏

我就寧願降落港甲沒有王6c
不過下季都1樣冇王6c 等待秀腎打救

話唔定垃隊贏

咁你堅叔咪返去反省吓點解90分鐘都lead唔到1粒囉

定係佢係假鬼

東方竟然肯派兵

是但啦
都唔會入港隊架啦

又fake news
佢08/09踢屯門普高
未到2017已經夠7年抵咗壘
唔需要護照都可以當本地
利申唔知有無護照

射細路就叻 踢咩波呀

黃威有無份

有關香港仔運動場維修事宜
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
以下是前日（一月十日）球迷孫銘謙(大埔)的提問和南區區議會主席羅健熙的答覆：

1.香港仔運動場具體維修方案是怎樣，是只針對西面看台？會否包括東面看台？而看台具體維修方案是「維修上蓋」、「重置上蓋」抑或「重建上蓋」？抑或是按現有看台上蓋的設計標準下還原或有新的上蓋設計方案？
(元朗大球場東看台為一大反面例子，多加遊說後才得以確立重建永久有蓋方案)

維修方案主要是針對西看台的上蓋。上蓋頂部整個拆卸，並安裝新的金屬結構在原有枝柱上而不再是用木材，故此應算是「重置」？康文署之前的回覆，是當西看台上蓋完成後，會將東看台上蓋拆走（他們說是臨時上蓋），我們上屆已一直在遊說他們不要如此浪費。

2.運動場具體維修方案除針對看台上蓋以外，可有改善其他設備之設施？如：
a)過往的西面看台及山竹修復後作臨時用途的東面看台，支撐看台的柱躉極為阻礙視線，維修後相關設計會否依然存在？
b)東面看台的三支旗杆及數條燈柱，直接鋻立於觀眾席與看台之間，同樣極為阻礙觀眾視線，維修後相關設計會否依然存在？抑或會遷移有關設施位置？
c)球場現有的燈光設施落後，未能進行黃昏或晚上舉行之賽事，以港超比賽為例，只可舉行14:30之賽事，17:30、20:00皆不能進行，維修方案有否包括提升燈光設備質素？
d)提升座位質素，將現有的金屬矮長凳改善，提供更多獨立座椅
e)其他設備的改善，如草地保養、更衣室、衛生等等。

相關的幾個問題仍然存在。西面看台原有的支柱因為完好無缺，故此康文署的修復方案是在原有支柱上重新安裝新上蓋，那幾枝非常礙眼阻碇的支柱仍然會在西看台。東看台則如題1 所言，康文署原先是打算拆卸，故此相信旗杆和燈柱並沒有遷移的計劃。球場維修進行前，我們也提及了 2C 2D 2E 等問題，可惜 2C 2D 仍然未能做到（康文表示球場實在太舊，沒有足夠火數推高大光燈光度）；2E 其他項目方面，看台底的更衣室及洗手間、跑道、更換去水渠、儲物櫃、比分牌等在復修方案均有著墨。

3.整個重建工程所需之費用，按上述立法會文件之提及，是否一併計算在山竹修復工程之中，不會另外列出具體數字？

現時應未有香港仔運動場獨立具體的修復工程開支數額，日後我們會向康文署跟進查詢。

4.香港仔運動場原定列入在政府在2017年1月的《施政報告》提出之「 體育及康樂設施五年計劃」的「可行性研究」之中，是次維修有否令原定之重建計劃提早進行/延遲？
「五年計劃」之建設如重建元朗大球場、興建屯門第16區運動場、啟德體育園主場館及輔助運動場，均指明需使球場達到可進行亞洲足協級別賽事之標準，香港仔運動場是次重建可有作此考慮？如沒有，有否場地設備再升級之時間表？
(*體育專員楊德強2017時曾指香港仔運動場改善將以旺角大球場改建模式為藍本)

香港仔運動場的重建計劃，康文署正在進行可行性研究，去年得到的資訊是會將隔鄰的黃竹坑體育館等地納入整體規劃。最近見到康文署，他們表示相信不久將來會有具體重建方案。以我一直的理解，香港仔運動場重建應是以亞洲足協級別賽事作標準，會在未來的區議會內繼續跟進，確保球場重建能夠達標。

5.關於香港仔運動場是次重建工程之造價、設計圖、文件、會議紀錄等有關資訊極為缺乏，政府在修復前可有諮詢或知會有關議會及持份者，並已使其充分了解及獲得支持？如有，可否提供有關資訊？

我上一屆和康文署跟進球場復修，應是在2019年4月的一次視察，該次視察上有看過上蓋復修的工程圖則。我們幾位區議員在三月的會議上，均曾表示康文署的方案非常突然，做「重置」後幾年可能又會做「重建」其實非常浪費。有興趣可參考該次會議的錄音及會議紀錄 （議程三）
(第13段起)。今屆區議會，我們也會找回一些相關文件以便議會及公眾理解。

可能打埋今場就去試腳

13. 就康文署於 超強 颱 風「山 竹 」襲港 後 計 劃在 香港仔運動場 進行
的復 修 工程，副主席、區諾軒先生、羅健熙先生 及 徐遠華先生 提出意
見及查詢，內容綜合如下︰
(a) 有委員 表示，西 面 看 台重 置 上蓋 工 程的 時期 屬 場地 使 用的
高峰期，他建 議 須 仔細討論有關細節，並希望了解 署 方 為何 突 然 提 出 推展這 個 項目， 他 認 為 做 法 在 程 序 上並不恰當；
(b) 有委員 表示，重 置 西面看台上蓋需要封閉場地 9 個 月 以進行工程，完成 工程後又 會 有大型的重建工程。他希望署方考慮清楚運動場未來的計劃，並希 望 減少因 工 程而 付 出的代價 ；
(c) 有委員 表示，使 用 者 對現 時 運動場 的臨 時上蓋沒有 太大意見，並 能 如常使 用 有關 設 施。他 不 希望署方 在封閉場地 進行復 修 工程 後 不久，又再 度 封閉場地 以進 行 重建 計 劃，這樣會 對 使用 者 造成極大 不 便。他希 望 署 方聽 取委員的意見而非 自 作主 張。他 詢問署方是否仍有討論 空 間，並提出 希望 就 是 否 同 意 署方的 西面看台重置上蓋工程 計 劃 進行表決；以及
(d) 有委員要求 繼 續使 用臨 時 上蓋，擔心署方封閉場地 復 修會使市 民 在一段長時 間內都不能 繼 續使 用運 動 場，他希望了解運動場的 長 遠重 建計 劃 的進 度。他表示，即 使現時的 上蓋得 以 重置，亦會於數年後的 大 型重建工程 中被 拆 除，他批評這樣 的 做 法 浪費公帑 。而且 由 於 運動場的使用者眾多，會 對市 民 帶來 很大不便。他 對署方的做法 表 示 不 滿 。

14. 夏從雲女士 綜合 回 覆表 示，香港仔運動場重 建 項目 仍 處於初步
階段，署 方現 正 就項 目範 圍 與建築署商討有關 可行性 研究 的內 容 及安排。現時為了讓市民有 較 舒適的環境欣賞球賽，署方希望先 盡 快重 置西面看台上 蓋。署方亦 有 與使 用 者溝 通，包括 與 相關學校和體 育團 體討論 在 運動場封閉期間的安排。她補充，西面看台上蓋重置工程會與其他因颱風「山竹」受損的南區設施復修工程一併進行，與 運動場 的重 建 項 目 是分開及獨立 處 理 。 她明白重置上蓋工程會對 市民造成不便，署方會與建築署緊 密溝通，盡量縮短工期。主 席要 求康 文 署於會議後與 委員舉行工作坊討論香港仔運動場 重置上蓋工程的細節，因此無須進 行臨 時 表決 。

Fake news聰真係fake news聰

以我一直的理解，香港仔運動場重建應是以亞洲足協級別賽事作標準

Wow

好事黎
ps: 幾時到ssp

燈光問題都係搞唔掂

東方一隊有成30人 派d無份出場嘅

原來葉蛇紅牌被逐

東方主教練李志堅賽後罕有爆粗鬧球證黃琦海，指球證應依例執法，另外，好些判決也太遲疑：「兩隊下半場共換五名球員，加上守門員受傷，不可能只補時三分鐘。」

個球證咁夠薑

Oncc
菁英盃 標準流浪新兵：北村祝+廸達
01月12日(日) 16:42
(陳焌鏗攝)
(陳焌鏗攝)

「菁英盃」A組分組賽周日（12日）上演獨腳戲，由東方龍獅對陣標準流浪。流浪今仗球員名單出現兩個熟悉的名字：北村祝、廸達，意味著這兩位球員正式加盟流浪。

現年23歲，曾效力東方龍獅、夢想FC的北村祝（Shu）在比賽初段入替受傷離場的潘柏安，首次為流浪上陣。相隔半季再度亮相，Shu坦言：「在上年夏天，有許多不好的事發生在我身上，現在能夠再次在球場上馳騁的感覺很美妙，好像夢想再次成真一樣！」能夠再次成為一名職業足球員，可出任中後場不同位置的Shu感激球會總監李輝立（Philip）的提攜：「季前我曾到不同球會跟操，遺憾最終未能獲一紙合約，那時候我意識到自己的球員生涯已告一段落，隨後我開始教練工作。但是我真的很不捨落場比賽的感覺，於是我問Philip，問他可否跟操。想不到機會來得如此突然，感激Philip與我簽約，給我機會再戰港超。」

訪問期間，流浪教練招重文向Shu說：「踢得好呀今日！」Shu不但有禮地答謝「招Sir」的鼓勵，還謙稱：「今場是我今季首場比賽，也轉了一個新位置，我嘗試在比賽中展示自己的優點，我認為自己今場在防守上的表現還可。畢竟自己有一段長時間未有比賽，需要時間找回自己的狀態和適應新位置。」

至於曾效力屯門普高、四海流浪等球會的34歲入籍後衞廸達透露，自己已有10年未有在頂級聯賽亮相，過去數年一直在低組別聯賽征戰保持自己的狀態並等待再次挑戰頂級聯賽的機會。他在賽後接受訪問時說：「雖然今場是我的『地標戰』，但是我還有體力，還可以繼續比賽！」如今終得償所願，廸達感激球會總監李輝立把自己帶回流浪，明言：「我希望為球隊付出所有，展示我最好的一面！」他續指雖然對隊內年輕球員不甚了解，但會在操練和比賽中推動他們進步。

葉蛇: 我會拘捕你

菁英盃 標準流浪新兵：北村祝+廸達

「菁英盃」A組分組賽周日（12日）上演獨腳戲，由東方龍獅對陣標準流浪。流浪今仗球員名單出現兩個熟悉的名字：北村祝、廸達，意味著這兩位球員正式加盟流浪。

現年23歲，曾效力東方龍獅、夢想FC的北村祝（Shu）在比賽初段入替受傷離場的潘柏安，首次為流浪上陣。相隔半季再度亮相，Shu坦言：「在上年夏天，有許多不好的事發生在我身上，現在能夠再次在球場上馳騁的感覺很美妙，好像夢想再次成真一樣！」能夠再次成為一名職業足球員，可出任中後場不同位置的Shu感激球會總監李輝立（Philip）的提攜：「季前我曾到不同球會跟操，遺憾最終未能獲一紙合約，那時候我意識到自己的球員生涯已告一段落，隨後我開始教練工作。但是我真的很不捨落場比賽的感覺，於是我問Philip，問他可否跟操。想不到機會來得如此突然，感激Philip與我簽約，給我機會再戰港超。」

訪問期間，流浪教練招重文向Shu說：「踢得好呀今日！」Shu不但有禮地答謝「招Sir」的鼓勵，還謙稱：「今場是我今季首場比賽，也轉了一個新位置，我嘗試在比賽中展示自己的優點，我認為自己今場在防守上的表現還可。畢竟自己有一段長時間未有比賽，需要時間找回自己的狀態和適應新位置。」

至於曾效力屯門普高、四海流浪等球會的34歲入籍後衞廸達透露，自己已有10年未有在頂級聯賽亮相，過去數年一直在低組別聯賽征戰保持自己的狀態並等待再次挑戰頂級聯賽的機會。他在賽後接受訪問時說：「雖然今場是我的『地標戰』，但是我還有體力，還可以繼續比賽！」如今終得償所願，廸達感激球會總監李輝立把自己帶回流浪，明言：「我希望為球隊付出所有，向全世界展示我最好的一面！」他續指雖然對隊內年輕球員不甚了解，但會在操練和比賽中推動他們進步。

34歲入籍後衞廸達表現穩建

原來mk chung冇fake news

應該要啦
無理由花咗時間金錢去重建，最後打唔到亞洲賽咁白痴

唔告球証襲警？

腳踏實地啦
五年計劃唔包深水埗㗎

叫其他警蓄日日搞9個球證

北村祝今場踢咩位？

我立

爆粗鬧球證要唔要罰停賽

當然要，睇下賽後有冇寫簿

雖然有D資料錯左，但係條片真係剪得幾有心wor

左閘

唯一可能：球証自己都係警犬，仲要係高級過黑警朗

3000萬vs400萬 高下立見

流浪和過東方，kitchee

立隊今年有料到

400萬
但最多入藉兵 (好似係)
立立又贏

梁文禮係咪罵葉蛇黑警？
聽唔清

嗰時東方同蒙通聯友賽
北村祝debut拍住philip打中場踢得好好
而家竟然搞到去流浪打左閘...

可惜而家咁嘅時勢
好難叫人入籍

有冇人share左去tg group 比人睇 我覺得剪得幾有心思

安達 kiki chris 迪達
但係最多入籍應該都係傑(計埋國援

東亞球會排名
106. 傑志
133. 富力R&F
134. 大埔
136. 東方
136. 南區
175. 理文
188. 香港飛馬
207. 元朗
227. 香港流浪

想知用咩準則定 有冇link睇晒全部排名？

南華呢

麥保美係有passport但唔可以代表港隊, 原因係佢之前代表過喀麥隆u隊踢過正式賽事 (好似係)
AFC新例唔係話入籍兵要代表過轉籍國上陣先可以當本地球員注冊, 如果係咁麥保美照計應該唔符合呢個條件

體院今日舉行公眾開放日，林大輝出席開幕典禮後證實今屆個人賽奧運金牌獎金將由300萬増至500萬，冀以增加獎金肯定及嘉許運動員表現，將在適當時候公佈詳情。

畜力無打過亞洲賽，都可以高過大埔東方？

本地賽零冠都咁高

李慧詩：thanks
其實唔係話重賞冇用 但重點係你個環境扼殺運動員啊員 唔係精英嘅真係含撚大把政府做到嘅嘢都唔撚做

南華 246
愉園 248

南華慘敗警員葉頌朗領紅被逐 北區後備球員諷「死黑警」

（獨媒特約報導）香港甲組足球聯賽今季因反送中運動，令賽事延期，目前由港會、晉峰和南華三頭馬車領放。三年前自降甲組的南華下午在蒲崗村道公園和高力北區進行補賽，但以三球見負；南華中場、正職是警察的葉頌朗更領紅被罰離場。

葉頌朗在下半場補時階段被罰第二面黃牌，兩黃一紅被球證趕出場，北區後備席有球員高叫死黑警，南華主教練潘耀焯即時高呼，「喂，踢波還踢波啦。」有南華球迷則稱「俾佢抖下啦。」北區守門員梁文禮在賽後欲向潘耀焯握手被拒，潘斥道，「你知唔知你講緊咩呀。」球證在賽後步入更衣室時，更與兩名旁證多次表示，「我都諗緊係咪可以唔洗俾。」

正職是警察的葉頌朗1989年出生，他在南華身穿89號球衣，是2009年東亞運金牌成員。葉頌朗曾效力傑志、南區和元朗等球隊，前年退役並投考警察，早前在Instagram 斥示威者「你哋係一群趁機攪事嘅垃圾，暴徒，唔好再口口聲聲話代表香港人，你哋唔配做香港人。」他曾接受中央電視台訪問，稱對警員身份引以為傲。

在比賽前，葉頌朗對記者的鏡頭甚為忌諱，而他今場比賽中的表現十分惡劣。除了領紅被逐，南華所失的兩球均和葉有關。葉頌朗今場頻頻傳球失誤，南華失的第二球更是因葉誤將來球直接傳給對手所致，第一球同因為葉頌朗先犯規被罰黃牌，北區快開罰球射入。

南華今場對手是上屆乙組冠軍、升班馬的高力北區，今場是兩隊歷來首次在正式賽事中碰頭。北區的防線有賴啟卓、梁國威和黃志聰，下半季更簽入外援般奴和泰亞高，成績亦有所改善。北區在上半場已連下兩城，曾兩度效力南華的葛祖威下半場替北區後備上陣入球，北區大勝三球。

南華今季則引入日本外援田坂卓也，連同去季季中加盟的伊藤紘平和葉佳，成績大飛躍，賽前排甲組聯賽榜第三位。

南華重返港超？ 潘耀焯：個人不排除球隊升班的可能

近日有傳南華擬來季重返港超聯，南華主教練潘耀焯對獨媒透露，個人不排除球隊升班的可能，指管理層抱平常心看待，「隨遇而安吧，我就收唔到消息話升，林生（林大輝）無講啲乜，但佢哋希望打好成績。」記者追問，是否獲得港甲冠軍將會考慮升班，他笑言「到時再唸，有一定機會。」

潘耀焯表示，南華仍以貫徹青訓為宗旨，指今季由外援帶起年輕球員，令成績有所上升。他又肯定去季效力南華的老將郭裕洪和蔡頌賢的功勞，「今季大家傾過，覺得都要退下來。」

潘耀焯又不諱言，今季港甲多支前列球隊的實力都有所提升，「幾隊都有真鬼，唔再淨係得老鬼嘛。」他進一步透露，球隊仍希望尋找日籍外援前鋒，又讚揚「孖葉」令球隊實力更平均，「我搵佢哋返嚟，算係咁。」

記者：麥馬高、周頌謙

理文遲早會高過南區

「喂，踢波還踢波啦。」

理文: 我分低過你但我都有盃捧吓先

「你知唔知你講緊咩呀 !」

南華球迷
又唔叫班黑警比香港人抖下

梁文禮

嗰隻潘耀焯做藍屍走狗重吠咁大聲

唔搵外援升撚到咩

葉頌朗在下半場補時階段被罰第二面黃牌，兩黃一紅被球證趕出場，北區後備席有球員高叫「死黑警」，南華主教練潘耀焯即時高呼，「喂，踢波還踢波啦。」有南華球迷則稱「俾佢抖下啦。」北區守門員梁文禮在賽後欲向潘耀焯握手被拒，潘斥道，「你知唔知你講緊咩呀。」球證在賽後步入更衣室時，更與兩名旁證多次表示，「我都諗緊係咪可以唔洗俾（牌）。」
正職是警察的葉頌朗1989年出生，他在南華身穿89號球衣，是2009年東亞運金牌成員。葉頌朗曾效力傑志、南區和元朗等球隊，前年退役並投考警察，早前在Instagram 斥示威者「你哋係一群趁機攪事嘅垃圾，暴徒，唔好再口口聲聲話代表香港人，你哋唔配做香港人。」他曾接受中央電視台訪問，稱對警員身份引以為傲。

在比賽前，葉頌朗對記者的鏡頭甚為忌諱，而他今場比賽中的表現十分惡劣。除了領紅被逐，南華所失的兩球均和葉有關。葉頌朗今場頻頻傳球失誤，南華失的第二球更是因葉誤將來球直接傳給對手所致，第一球同因為葉頌朗先犯規被罰黃牌，北區快開罰球射入。

正路係eligible 就可以，麥保美個case要攞特衰之後再等5年，因為唔eligible for港隊

做教練自己球員俾對家笑點都要出聲既。。。。
不過一開季唔搵佢咪沒野

【賀歲盃】麥柏倫拒絕領軍 港隊對港聯戲碼變水貨

足總昨公佈「2020鼠年賀歲盃」於本月26日(初二)在旺角場上演，由香港代表隊對香港聯賽代表隊，不過，球迷未必可以看到由麥柏倫領軍的正牌港隊戰港聯，因麥柏倫已表明不會帶兵踢賀歲盃。

由於香港飛馬棄辦今年賀歲盃，足總為免這項歷史悠久的賽事「斷纜」，決定繼16及18年後，再以港隊對港聯的戲碼「頂檔」，同場加映女足賽事。雖然足總公佈是以港隊名義出戰賀歲盃，不過，港隊主教練麥柏倫不會帶領這隊港隊，估計陣容與早前出戰東錦賽的港隊有頗大出入。

消息指，麥柏倫已向足總表明不會領港隊挑戰港聯，足總將委派教練領軍港隊及港聯，部份港超聯球會已安排球隊在新年前後活動及休假，故未必能派兵支持；情況如18年港隊對港聯，縱足總以港隊名義出戰，但實際是派出以年輕球員為主的港B隊出戰。

東方教練李志堅今表示如平衝到，可讓隊內較少上陣的球員支持足總，他說：「可以支持便支持，冇衡量應甚麼程度支持，大前題是不影響自己。」東方本月18日在聯賽對理文後，到下月4日在菁英盃對傑志，而球隊已安排於農曆年讓球員休假數天。

屌那星 家下葉狗就係死黑警
之前佢吠嗰時又唔見你問佢知唔知自己吠乜

北區好波

北區本身都係建制底投支持票比畜力撐唔落

不過啲球員咁樣屌鳩葉蛇真係好撚好笑

麥狗

球員同管理層應該唔同嘅

麥狗: 方加！

有邊隊唔係建制底

呢句真
之前有巴打好似講過 港超十隊好似幾乎隊隊都有建制背景

講事實都要開聲吠？
咁領隊應該好唔得閒

大佬畀人叫咁多年賣菜唔通又要吠兩聲踢波還踢波呀

本身仲諗住麥狗可以試下D新人練下兵

堅蛇真係好少
班仔畀佢條仆街搞到出都冇得出
依家有場咁的垃圾friendly係到拍手叫好重話可以練兵

港會?清泉

東方多人到出多隊都得

止唔止出多隊 出多兩隊都得

結果吉打贏1-0
第5場精華，黃衫為吉打：

南華一樣投贊成

公海講到個個去招呼孽蛇咁，到時都唔知有冇十個去啊

潘耀焯死全家啦

所以咪話一早唔搵佢咪係
成幫仔都唔鍾意佢留佢係度更衣室氣芬又差。
自己玩死自己

睇嚟下次要召集人馬睇南華一齊講足球還足球

究竟葉蛇點樣喺更衣室生存

有冇手足知咩事

友賽愉園1:0贏左重慶斯威

愉園足球新聞站?

同隻保險狗玩

佢成日俾人hack既

幾個月前葉狗上黨視訪問已經吹過雞話去屌佢啦
有冇人去先

係咁對住細卓講我都唔知你講緊乜

佢似扮尻我

我

神狗唔好死

邊有咁易

你睇吓上面

記者 黎永淦）今季積極增兵而人腳過盛的東方龍獅，今天踢罷菁英盃A組對標準流浪之戰後，可能會再有球員離隊消息公佈。消息指旗下一名出場機會銳減的港腳級中場正受富力R&F垂青，極有機會在冬季轉會窗關閉前轉會。

東方龍獅今季因李志堅帶兵來投，原有班底已面目全非，季中加入黃威之後，中場更人滿為患，當中不少上季主力被投閒置散。碰巧富力R&F因中場指揮官位置缺人，故此有意挖角。據悉早前並已召來心儀對象北上體測，如無意外成事機會極大

林嘉緯

又多一個加入斷腳名單

陰功

神狗究竟得罪咩人

Tg 笑撚死得

神狗

有幾多新人會quit公海grouo呢

神狗得罪人多

搞尻我神清之名

鍾意得吳若希扮咩清泉

岩呀 笑撚死我

我覺得係賣菜

親生仔唔會啦

成日有得出喎同埋上到去仲點講波

咁應該係鐘偉強

同埋都唔係港腳級

如果係胡晉銘...

不過可以睇下上面個啲菜可唔可以做貨源

傳係林嘉緯，佢個名係足總網消失了

成季都無你 我以為消失埋

考緊教練牌

順便掛埋靴啦

同細佬一齊開拓貨源

想拎港超 要買辛祖先得

我幾時做咗中場指揮官

正常

又嚟

中場指揮官關賣菜鍾偉強咩事呀

原來辛祖都未註冊

左中場

你咪最大可疑囉，你兩個成日狗咬狗骨

不敢面對林嘉緯要離隊嘅事實

東方on9架 賣個主力比爭標對手

似嘉褘，因為畜力真係差一個中場派牌創造機會的人
有埋嘉褘，畜力將會更難對付

林嘉緯都唔係堅家軍係撚主力

第一次正皮你d相

前傑志孖寶 雙雙轉投畜力

畜力出手一定唔低 臨退賺返筆 人之常情 同埋av緯成日入畜力波

AV...

最怕av真係帶起隊波
而家蓄都係爭個10號位

閪馬大使

畜力買下買下 人數拍得住東方

喻澤平係富力人 北區俾人鏈春袋

喻澤平勁？

自降甲組的南華今午在蒲崗村公園仿真草球場上演的甲組聯賽，以0:3不敵有賴啟卓、梁國威等前甲組球員領軍的高力北區；今季加盟南華的前港隊中場葉頌朗下半場補時階段領第二面黃牌被逐，在場的「擁南躉」擬不滿正職為警察的葉頌朗踢茅波，在看台罵他「死黑警」。

前港隊中場葉頌朗於當打之齡掛靴，並投考警隊，早前接受央視訪問時職位為見習督察；葉在「逆權運動」早期於社交平台貼文侮辱抗爭者，指他們為「是一群趁機搞事的垃圾」、「唔配做香港人」，接受央視台訪問更自稱以擔任警察為榮。

回說今日賽事，目前排在港甲第三位的南華，今午對剛簽入兩名外援的高力北區，半場落後0:2的南華，下半場再多失一球，最終慘敗0:3。從球迷拍攝的比賽片段所見，葉頌朗此戰表現不濟，上半場所失兩球都與他有關。

據悉，南華連失兩球後，有個別球員越踢越燥，當中葉頌朗在尾段連領兩面黃牌，被紅牌逐離場，有北區球員在場邊高叫「死黑警」，而在看台上觀戰的「擁南躉」也忍不住加入指罵葉頌朗為「死黑警」洩憤，賽後有球迷在社交平台留言批評南華有球員輸波踢人。北區球員賽後指，葉頌朗是其中一位有份踢人的南華球員，而球證在補時逐他離場是明察秋毫。

from毒果

收皮

正常啦 don9仔係度搞事

邊個黎

肥丘巧肥

艾力士何去何從

彭利拿易邊連轟3球一度扳平
黃偉國絕殺公民助晉峰「登頂」

今午（12日）蒲崗村道公園上演的港甲第六周補賽，銳意「衝超」的晉峰與公民合演了一場富戲劇性及扣人心弦的精采賽事！今仗贏波便有望成為首循環聯賽冠軍的晉峰，上半場水銀瀉地的進攻取得三個領先入球優勢，在幾近立於不敗之地下，易邊後遇上公民首席射手史堤芬.彭利拿大爆發，連入三球下，一度追成3﹕3，可惜公民又重蹈上輪對南華「臨尾香」負3﹕4的覆轍，於完場前5分鐘被晉峰後備入替的黃偉國一腳射垮，終再一次以3﹕4飲恨！

由於榜首的港會昨晚主場遭逢敗績，以1﹕2不敵景峰，故晉峰今仗只要擊敗公民，便肯定可以重登榜首及領先港會兩分。因此，「粉紅兵團」今仗踢來很有決心，發揮上亦相當爽朗及見隊型，開賽初段何思哲左路強闖出波有意外收穫，公民後衛「老烏」令晉峰有個好開始。16分鐘何思哲接應佐敦布朗左路罰球吊入銅頭一搖建功。22分鐘何思哲左輔埋門，與敵衛在禁區頂硬拼後，皮球幸運地再落於其面前，他猛力一抽，皮球應聲掛網，晉峰「三扒兩撥」已三球遙領，那時比賽進行還不足30分鐘！

滿以為晉峰穩操勝券，殊知好戲總事在後頭，上半季已三度大演「帽子戲法」的「肥彭」，下半場大發神威，於17分鐘內連中三元，其中一球來自12碼罰球，若非他另一次射門先中柱，後被晉峰的港青門將林駿杰奮勇於白界前飛身撥出皮球，不然，該名「森巴」前鋒可能食出「大四喜」，戰果或會改寫！

公民連追三球相當「戲劇性」，然而，「綠軍」的「老毛病」最終搶分都是功敗垂成，在追成3﹕3後，晉峰的第一次進攻，彭偉國叠瓦式後上，接應禁區頂的隊友佐敦布朗短傳送入，他於無人看管下從容左腳一扯，皮球於門將手頂竄入，晉峰就憑此入球絕殺公民，這也是公民今季繼對港會、南華後，第三次於類似經歷下輸3﹕4而回！

下輪賽事﹕

1月19日黃大仙 vs 晉峰蒲崗村道公園1:30
1月19日公民 vs 東區 蒲崗村道公園3﹕30

東區久疏戰陣兼輸運
中西區2020首仗贏波

今午（12日）於蒲崗村道公園球場上演的「區戰」出現爆冷戰果，上輪賽事以4﹕0大炒沙田的東區，今仗卻以0﹕3不敵中西區，後者憑陳健輝「梅開二度」及蔡欣翰的入球，助球隊於2020年第一仗打響頭炮。

因賽事改期，過去兩個月僅踢過一場港甲賽事的東區，明顯因久疏戰陣而影響發揮，球員壯態不足兼「運滯」下：東區上、下半場各有一次射門中柱不入，以及文彼得一次近門俯頂無功而還下，注定「破蛋」乏術！

賽前先求穩的中西區，上半場成功把握機會，喜出望外以兩球領先，下半場再搏得12碼罰球，由「死球專家」陳健輝操刀奠定3﹕0大捷。

下輪賽事﹕

1月19日中西區 vs 南華 蒲崗村道公園3:30
1月19日公民 vs 東區 蒲崗村道公園3:30

高力北區增援大發神威
三球攻陷南華迎農曆年

上周以「全華班」作客港會場媾和「一哥」港會的高力北區，今午（12日）移師蒲崗村道公園挑戰聯賽三甲份子南華，憑着國援喻澤平及葡籍新援般奴上半場的入球，以及尾段上陣的葛祖威取得「倒戈」入球，以三球淨勝補時階段有葉仲朗被逐的南華。

北區全取三分後，由「尾二」跳跳升兩級，加上聖誕前對凱景「不戰而勝」的三分尚未「入帳」，看來高力北區踏入2020年將會運轉乾坤，而今仗大破擁有叶佳及兩日援壓陣的「少林兵」，以大勝一場迎接農曆新年的同時，亦證明這支上季乙組冠軍在下半季有力反彈，力爭上游。

賽前聯賽排第三的南華稍被看高半線，然而，北區今仗出現兩張新臉孔，他們是來自葡萄牙的般奴及巴西前鋒泰亞高，兩人的加盟令球隊鋒力大增的同時，也令北區踢出爭勝決心，而楊子杰及喻澤平亦表現積極，為南華後防帶來不少壓力。

初試啼聲的北區兩名新援「處子作」都有所貢獻，北區在33分鐘先開紀錄的一球乃由泰亞高禁區內接應「大卓」後場罰球斬入，頭槌頂中，南華守門員顏翱天出迎撲接甩手，被趨前的喻澤平得機大脾撞球入網。

北區在42分鐘取得的第二個入球，新援般奴展示了爆發力及射門觸覺；他在中場接應隊友過頭波打突襲，一推球便爆開了南華一守衛，門將顏翱天情急下棄關而出，即被般奴快腳射入。

易邊後，南華雖然嘗試反撲，但無法撕破由賴啟卓、梁國威及黃志聰聯袂的防線，甚致具威脅的埋門也欠奉。相反，北區下半場有多次擴大比分的機會，但泰亞高的單刀勁射被顏翱天神勇救出，嗣後，楊子杰在禁區內擺脫日援伊藤紘平後拉弓，但又被南華年輕門將拒於門外，加上，般奴73分鐘於左輔扭過兩守衛後近射卻告高出，直至完場前兩分鐘，後備入替的葛祖威左輔接應隊友斜傳後突襲，他含氣一谷，雙腳似變「摩打」，直爆禁區，南華守衛只能食「塵」，最後只能目送「割草」入禁區單刀射成3﹕0。補時階段，南華葉仲朗因累積「兩黃」而被逐，下周日對中西區的「收爐戰」可以休戰。

下輪賽事﹕

1月19日中西區 vs 南華 蒲崗村道公園3:30
2月2日 中西區 vs 高力北區 跑馬地1:30

av夾返老棍二其實應該幾好睇
不過蓄力

北區在42分鐘取得的第二個入球，新援般奴展示了爆發力及射門觸覺；他在中場接應隊友過頭波打突襲，一推球便爆開了南華一守衛，門將顏翱天情急下棄關而出，即被般奴快腳射入。

英超青訓

流浪菁英盃悶和東方 盧兆崎首度保持清白身
2020-01-13

菁英盃A組賽事昨日爆出冷門，青春班標準流浪憑藉18歲門將盧兆崎力挽狂瀾，與爭標分子東方龍獅踢成0：0，本季第14場比賽終於首次保住清白之身。盛傳獲富力R&F青睞的前港腳林嘉緯已獲東方龍獅放人，相信今周可完成轉會。

李志堅：月底再有球員離開

由於周六即將於聯賽大戰理文，東方龍獅昨日未有全力出擊，不但葉鴻輝退居後備，迪高、艾華度及林嘉緯甚至未入18人名單。教練李志堅賽後承認，月底轉會窗關閉前會再有球員離開，相信當中包括季尾約滿的林嘉緯。今場賽事東方龍獅雖然人腳佔優，惟賽前有入籍兵迪達來投的標準流浪也守得固若金湯，年輕門將盧兆崎也保持高度集中，全場高飛低撲，令以艾華頓為首的敵軍鋒線一籌莫展，最終盧兆崎也錄得其職業生涯首場不失球記錄，助球隊成功守和0：0，中止菁英盃連敗記錄。東方龍獅則以5戰10分，與傑志並列榜首。

此外，對於足總落實在大年初二主辦賀歲盃，李志堅有所暗示：「一定會支持，但會視乎球員情況。如果有些球員能因此多點比賽機會，對我們也是好事。」

盛傳獲富力R&F青睞的前港腳林嘉緯已獲東方龍獅放人，相信今周可完成轉會。

明禎高汁

係mk場同佢影過張相

你就好啦

今晚第二場

抗爭日程表是時候加埋南華賽程上去
南華呢個本地體育毒瘤係時候要從加山剷走

羨慕，我剩係去左之後個日個簽書會

葉狗抵撚死既
佢唔上cctv做訪問駛比人屌？
另外南華隻潘狗係咪藍絲？
講乜鳩踢波還踢波
黑警就係要死全家啦垃圾潘耀狗

係咪we land 嗰個

yes

【「一仔」生日快樂】

喺葡萄牙嘅「一仔」梁𧙗維今日正式宣佈大個仔啦！踏入18歲，佢將會收到一份好特別嘅生日禮物。究竟係咩呢？！🤤等多幾日記得留意住我哋Facebook 就有分曉喇！

原來佢仲喺葡萄牙

佛山定垃隊youth?

佛山

印象中垃隊好似有個青訓龍又係去咗葡萄牙度？

係，唔記得叫咩名，但印象中去咗士砵亭u隊

吳以琛 15歲2米高

香港古圖斯

覺爺頭排

人地已經係助理署長

大埔重未公佈主教練呀

覺爺體能喺懲教處應該都數一數二

懲教署舉辦十公里長跑大賽企頭排
「懲教署一百周年慶典啟動禮」暨嘉年華活動就要讓路了

10k牙覺心諗濕濕碎
吹一場波都差唔多

覺爺呢啲人生贏家

How about Weijun?

你地由9月吹到宜家1月啦，俾d實制行動來睇下

高層黎講應該最FIT係佢

今晚過嚟食花生

【賀歲盃】麥柏倫拒絕領軍港隊對港聯戲碼變水貨
香港蘋果日報-17 小時前

毒果係羅神喉舌呀嘛

點解唔係講 唔話搞唔搞果隊
而係將個波去晒執手尾既足腫既

好期待

佢都踢會唔會暴動

又唔係阻我返工
做咩要暴動

輝係咪因為係港足德高望重 所以堅唔敢棄用

Why

文匯報

這種「一棍打死」民生項目撥款的做法，令不少「自己友」都看不過眼。何永堅就留言批評李文浩道：「深水埗足球隊睇怕今年降硬落乙組，你地（哋）Cut哂（晒）區隊D（啲）資源。深水埗足球區隊在甲組榜尾中，只得3分，1月轉會窗需要資金增加經費簽球員，你同離島個王進洋議員，唔熟本地18區區隊運作，cut左（咗）區隊資源都覺得自己好叻，......元朗區隊拿過上屆盃賽冠軍，屯門區隊亦試過在頂級聯賽港甲出現，十年前仲有委任議員，陳東議員，東叔雖然是建制派，但一樣出錢出力，試過找到接近四百萬贊助，令深水埗踢港甲（現在改名港超）。」

呢個踢咩位

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

【🚨林嘉緯改投富力R&F】

東方龍獅足球隊宣布中場林嘉緯轉投富力R&F。富力早前向東方龍獅提出希望羅致這名華人進攻中場，林嘉緯考慮後認為能於球員生涯黃昏時期獲一紙長約，故與會方商討後同意提前半季解約離隊他投，以尋求新挑戰，而東方龍獅雖痛失良將，但仍決定成人之美。林嘉緯被視為香港近代最佳十號領軍人物，2018年由傑志轉投東方龍獅，今季在各項賽事上陣七場攻入兩球。本會衷心感謝林嘉緯過去一季多的貢獻，並祝願他未來有更好發展！另外盧卡斯及辛祖將會改穿9號及10號球衣。

【簽入艾華、終止與姚浩明租借合約】

香港飛馬宣佈艾華將重投香港飛馬，並穿起8號球衣。艾華曾效力香港飛馬兩季，衝刺型踢法令球迷印象深刻，今季他回歸自由身後仍然積極操練，保持狀態，會方觀察他兩星期後決定再度與他合作，希望他可以加強前線的速度！

另外，會方已與姚浩明終止租借合約，祝願他在未來事業順利。

#艾華愛回家
#wesucceedtogether
#hkpfc
#香港飛馬足球隊

直接畀冠力畜力算啦

東方堅堅FC

on9? 乜離島泛民過半咩

究竟係解約定外借

東方: 林嘉緯與會方同意提前半季解約離隊他投
富力: 林嘉緯從港超東方龍獅租借加盟富力R&F隊

轉會費都唔劏富力一筆
好撚on9

龍

私相授受

可能有收

佢自己袋唔通又同你講啦喎

利申無FAT CHECK

人地後衛嚟

記錯之前都有個後生仔打龍去左葡萄牙

下半季飛馬有返awal，又有得睇陳7同佢玩one two

現年28歲的艾華過去曾效力飛馬2季，不獲續約的他在今季季前曾一度為業餘球隊All Black FC以尋求機會落班，惟始終不獲港超球會垂青。經過半季「空白期」終重投飛馬並簽約半季，艾華深感興奮：「我很開心可以回來飛馬，這裏猶如我的家，雖然有一些新面孔，但是彼此之間還是十分了解，很高興能夠回到這個大家庭。」
艾華亦明言要竭盡所能為球隊爭取好成績：「在正式簽約之前，我雖然沒有為其他球會上陣比賽，但是這段期間我一直鍛鍊自己和跟隨飛馬操練，所以我的現時的狀態很好，已經準備好為球隊付出！」

原來依家先28歲
幾時做到香港人？

仲跑得郁？

突破盲腸

艾華18歲就打中甲, 個陣仲話佢報大數

屈大隻囉
awal頭槌都 ok 嘅

成人之美放比競爭對手 戇鳩到

有料爆？

9估粗口輝過埋畜力？

大頭暗示仲有人去富力定非堅系仲有人走？

姓葉

會唔會啊？
係都 傻邦 大機會？

係喎
傻邦啱畜力使
甚至黃梓，茹子都有機

唔好茹子呀屌
即刻外流唔到

細佬啦啫係

可能唔係去畜力呢

未必

唔想傑仔番港超呀

Sean 正路啲
鄰国鍾意鬼樣

2022年初

Sean第一間球會係曼城

有血統就得

唔係既第一張職業合約喺邊度簽咩

咁其他隊要針住羅拔圖嚟打
佢打中堅成日比人撞開

係囉
直頭叫堅家軍

堅挺FC

【U14青少年聯賽】劉宇浩大演「帽子戲法」賀生日 傑志8：1大勝東方 追至榜首同分

傑志U14在上週日（1月12日），於賽馬會傑志中心出戰青少年聯賽，對東方龍獅。最終傑志憑前鋒劉宇浩大演「帽子戲法」，以8：1大勝東方龍獅。

詳細報告：

____________________________________________
中銀人壽香港超級聯賽 BOC Life Hong Kong Premier League
香港飛馬 Hong Kong Pegasus vs 傑志 Kitchee
日期 Date：16/01/2020
時間 Time：20:00
地點 Venue：香港大球場 Hong Kong Stadium
票價 Ticket fare: $80(成人 Adult) / $30 (特惠 Concession)

#HKPL
#wearekitchee
#突破界限
#Beyondthelimts

周定洋第一職業約都係韋根啦

支那所謂法律

盧林去哂畜力 傑迷情何以堪
如果當日擔泥都去埋

其實都係睇血統

盧琳

Jared幾時去埋？重組4林中場線

擔泥4張野都黎緊
蓄力仲要嘅送比佢啦

快
小鬼好過佢

已有林志堅林柱機

而家跌哂watt 個場聯賽左羅如魚得水

可能跟埋轉會

要求足總提早宣佈蓄力奪冠
費事下半季嘥錢睇啲100%的波

楊正光 你懂的

請珍惜楊手足

今場比賽表現不俗嘅琛仔就話，自己發揮比前兩場好，信心返哂黎。加油呀 keeper琛！

#救到世界豪嘅近射 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #比賽日 #南區對大埔

琛仔加油

牙銳點算

應該輪流用

話說星期四飛馬喺大球場有比賽，隔離又有對談港joke，咩安排嚟

雙料娛樂
有直播呀嘛

8位數好正常姐

傑仔回歸真
邊個交換就唔知了

2019/20港超冬季轉會窗消息

*為外借

傑志
In: 保羅（和富大埔，外借回收）、高美斯（冠忠南區）、朴俊炯（水原三星藍翼）、安永佳（雪城大學）
Out: 盧卡斯（東方龍獅）

東方龍獅
In: 盧卡斯（傑志）、辛祖（和富大埔）、姚浩明（香港飛馬，外借回收）
Out: 慕沙（香港飛馬*）、林嘉緯（富力R&F）

香港飛馬
In: 慕沙（東方龍獅*）、艾華
Out: 文迪斯（冠忠南區）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、查理士、馬高斯

和富大埔
In:
Out: 保羅（傑志，外借回收）、辛祖（東方龍獅）

富力R&F
In: 林嘉緯（東方龍獅）
Out:

冠忠南區
In: 文迪斯（香港飛馬）
Out: 高美斯（傑志）、溫俊

理文
In: 羅焯熙（青年軍提升）
Out:

佳聯元朗
In:
Out:

愉園
In:
Out: 陳立明、馮梓軒（車路士足球學校*）

標準流浪
In: 廸達（景峰）、北村祝
Out:

成事機會係咪好高？
喺上面踢得好地地，真係唔想佢返港超

班小氣支那狗係咪因為呢下所以要趕傑仔走

係

用到又老又跌watt先放走
傑志無蝕章喎

大部分錢都保險cover咗

d underwriter 做野有排等

感謝阿霖比料

黃威係咪只簽左半季？
真係無任何試腳機會？f
繼續跟av堅無進步空間
東亞盃踢得幾好

其實李志堅揸住呢手人踢到咁都算幾好嘢唔該hiumingball周末收收呢啲垃圾皮

呢樣真

球棍堅完全唔值得教班霸
希望 Hiuminghall KO 東方，畜力奪冠啦

謙卑龍門！錢兆琛：話捱不如話學
01月13日(一) 21:35

面對逆境，有人選擇懷憂喪志，有人選擇莊敬自強。去年在和富大埔，只曾擔任過後備的19歲守門員錢兆琛（琛仔），面對挫敗時並沒有自暴自棄，反而勇於自省，提升自我，懷着謙卑的心踢屬於自己的足球。

錢兆琛的足球道路始於小學階段，當時透過校隊教練引薦下加盟東方青年軍，2年間跟隨前港隊門將鍾皓賢學法。及後轉投甲組球會東區，為其打拚至2017年，「琛仔」毅然離隊外闖，藉選拔加盟港超球會和富大埔。

加盟大埔後，「琛仔」師從前港超門將彭梓鍵，他坦言在他麾下兩載獲益匪淺：「跟『彭Sir』嗰2年對我好重要，佢將我嘅水平再提高一個層次。」2017至18年球季，「琛仔」憑穩定發揮助大埔贏得預備組冠軍，更獲時任主帥李志堅提拔上一隊，開展其職業球員生涯。

執衫泵波一腳踢

相信每位年輕球員最渴望的，莫過於在正式比賽表演的機會。然而，「琛仔」上季在正積極競逐錦標的大埔僅擔任三號門將，就連「菁英盃」也只能充當副手。問到這位昔日「板凳專員」可曾有一刻感到難受，他的答案竟出乎意料：「與其話捱咗1年，不如話學咗1年，上年成季跟佢哋練波都幫我提升咗唔少，始終第一年，咪等下囉。」

「琛仔」的回應顯露其豁達性格，同時亦盡顯其「腍善」特質。礙於球會資源匱乏，他由上季開始便要充當半個雜務員，為球隊處理「執衫」、「泵波」、搬物資等瑣碎事務。面對艱難時光，「琛仔」雖有一刻感到灰心，但仍以樂觀心態面對：「有時都會問自己：我球員嚟㗎嘛，點解要做呢啲？但冇辦法啦，踢唔到咪喺其他方面幫下手，都叫為隊波出一分力，咪當係對自己嘅一種磨練。」

他還透露，除了幫球隊「執頭執尾」，去年在預備組更經常被較年長的球員嚴厲責備，但「琛仔」仍啞忍承受，默默檢討自己的不足，「我的確未夠好，如果搞好自己個Part就自然冇人煩你。」經過一季鍛煉，「琛仔」已逐漸成為一位「菁英盃專員」，惟他對自己近3仗表現未感滿意：「依家都覺得自己能力未足以任正選，幾球失波都因為企錯位，覺得可以做好啲。」

「踢波永遠唔應該知足」

有人話，自卑與謙卑屬一線之差，關鍵在於有否改進自己的決心。相信一直在背後推動「琛仔」踢足球的動力，一定是謙卑之心：「踢波唔應該知足，要懷住永遠覺得唔夠好嘅心先會進步！」

半個湯加人 香港土生土長

很多球迷看見錢兆琛的外貌，都會對其來歷感到好奇。但其實操流利粵語的「琛仔」在香港土生土長，他亦藉這則專訪解釋：「我爸爸係香港人，媽媽係湯加人，湯加係太平洋其中一個島國。」

訪談當日「琛仔」戴着織有NBA球隊布魯克林籃網徽章的冷帽，他承認自己除踢足球外，亦喜愛籃球：「其實我細個係打籃球先，小學先轉咗鍾意踢波。」不過他認為，無論選擇哪一種運動也好，缺乏一樣特質就萬事不成：「最緊要有心，揀咗做嗰樣嘢就一定要用心做，唔好中途放棄。」

Rickyball ready

好彩係均仔係跟Hiumingball

佢廢極都好過何銳掛

睇下出到咩人再講
列老傷完未

閪仔門生

Ricky今季無冠係咪玩完
感覺上

仲有8日就亞冠外，大埔連新教練都未公佈

交左名單上afc la
唔公佈姐

你上次個list？

出咩人都要收佢皮

名單Afc要審查
下星期就要踢

加盟大埔後，「琛仔」師從前港超門將彭梓鍵，他坦言在他麾下兩載獲益匪淺

閪仔會教壞手勢

個 list Copy港澳台足球新聞果位朋友
係唔肯定麥保美，明明佢唔合資格當本地
Toby無問題

就憑呢句說話，呢條友唔好出好過

謀對策】2025策略計劃 球迷質疑足總執行能力

毒果唱衰本地波真係不遺餘力

要羅神啦

有條撚樣係度講加入中超，由中乙踢起
牠講完就即刻走，都唔知係咪貝狗搵返黎既媒黎

《閪仔門徒》

施健章條柒頭又係到講港隊減價，80蚊一定坐爆40000，又話足總個網靚
後邊即刻比人串話足總個網好out，同埋入場睇港隊唔係錢既問題

守拙叫足總寧願請澳甲蒙超球隊賀歲，都唔好玩香港內戰 你以為個個都會新年流流睇辣殺波咩

Ptt有網友話其實點解唔請台灣，大家都好
當然台灣國家隊上年惟一一勝係 win香港

黎緊幾年亞協有排睇
駛乜急

唔想傑仔返落嚟 又話簽左5年

守拙毫無討論價值

星期四場港超多唔多巴打入場
唔知傑會唔會出新援？

我唔想再喺觀眾席見到佳佳

朴俊烔出得, 安佳佳仲未reg到

叫台灣都話港台一家親啊

咩波

對你隊閪波

咁要入場了

足總今晚在奧運大樓舉行第二場《對談港足─展望2025策略計劃》的公眾諮詢，有約70名球迷出席，而出席球迷支持足總有長遠計劃及目標，但質疑計劃能否有效執行。

足總舉辦的第二場諮詢會，行政總裁溫達倫、港隊教練麥柏倫、技術總監艾拿臣及董事陳志康等出席聽取球迷意見，並先由新任董事陳志康向球迷簡介撰寫中的展望2025策略計劃內的目標。

球迷普遍支持足總制定有願景的長遠計劃，但就質疑足總能否切實執行計劃內容。有球迷在諮詢環節上歡迎足總主辦這類諮詢會，但對足總周四晚第三場諮詢會，與當晚大球場有港超聯香港飛馬對傑志撞期及時的安排，「寸」足總是想球迷選擇出席諮詢會，還是觀看賽事。

有球迷建議足總應協助本地球員外流到歐洲較低級別聯賽，以吸收更高水平的實戰經驗，也有指可考慮設立獎學金，以鼓勵年輕球員於成長期到外地受訓。

球迷對足總計劃改變港超聯賽季，由季度改為年度制有不同見解，當中有球迷提醒足總，日本及南韓正研究改隨歐洲主流聯賽賽季時，而香港六至八月為雨季，且天氣極炎熱，是否適合舉行賽成疑。足總第三場諮詢會將於周四晚舉行，足總將有最高領導出席聽取球迷聲音。

全文啦

唔該
無比錢睇唔到

足總聲稱星期四有廢老貝

記者 黎永淦）富力R&F昨日宣佈成功從東方龍獅羅致林嘉緯，交易條件並未涉及轉會費，只是季內不可倒戈。該位34歲的前港腳也成為新東家第4位「傑志皇朝」功臣，將與盧均宜、林志堅及林柱機故劍重逢。

港超班霸富力R&F對各項錦標均有覬覦之心，然而上半季經歷高級組銀牌出局，聯賽及菁英盃爭標也未見優勢。當冬季轉會窗重開後，會方針對中場創造力不足的弱點增兵，看中在東方龍獅失去主力位置的林嘉緯。林嘉緯2018年由傑志加盟東方龍獅，雖然入球數字不多，但近兩季都能在富力R&F身上取得入球，包括上季作客扳平1：1，以及今季銀牌準決賽贏5：3的經典戰役，兩個入球都直接間接令富力R&F緣盡冠軍，堪稱為富力剋星。

東方龍獅今季在教練李志堅帶兵來投後兵源過盛，季尾便約滿的「嘉緯」更前途未明，加上富力R&F願意提供為期1年半的合約，東方龍獅與他研究後，願意成人之美提早解約，條件只是餘下球季不能倒戈，當中未有涉及轉會金額。至於他的10號球衣將會由剛加盟的辛祖繼承，另一新兵盧卡斯改穿9號。

與此同時，另一港超球會香港飛馬也有球員調動，上季遭棄用的艾華經兩星期跟操觀察後再獲錄用，並穿起8號球衣。另外，會方亦已與姚浩明終止租借合約，重返東方龍獅，據悉他或會再被借到佳聯元朗。

siu4

西馬hea搞算啦，9流管理

hk football transfer is a meme

恭喜查利士

交易條件並未涉及轉會費，只是季內不可倒戈

陳柒個陣咪試過咁講，最後照踢對南華

個陣張約係咪冇寫明 油渣又柒

同科夫一樣，攞特護返大陸賺幾年錢然後返家鄉退休

av瑋

自膠，眼殘

科夫水尾重賺埋油渣錢
好經典

大埔管理層係咪解散左？
咩消息都冇

咩消息
亞冠球員同教練名單報左上 afc la

咁都要出official news架

想低調 d

見到你個名都唔知信唔信你好

亞冠Playoff 第一 round今日開波
一星期後大埔踢
要限期前交名單上afc審批

點都好支持大埔 win

東方咁做算唔算 損人不利己？

相比吉打踢左推熱身賽幾努力準備
大埔準備功夫比人感覺踢完就算 heahea地
感覺上。

稱唔上叫hea啦
係直頭放棄

堅蛇點會損人不利己
睇下胡晉銘

守拙 d 文真係文筆又無資料又無想法又錯

可能直頭hea踢 跟住話專心本地賽

無謂日日夜夜感嘆 幾多哀傷暫時忘了吧

做咩咁感性

保住聯賽第6-8位
亞協唔駛包尾已經還神

亞冠外有冇直播

暫時未知有電視直播

富力R&F從東方龍獅羅致林嘉緯
季尾便約滿的「嘉緯」前途未明，加上富力R&F願意提供為期1年半的合約，東方龍獅與他研究後，願意成人之美提早解約，條件只是餘下球季不能倒戈，當中未有涉及轉會金額。

以往去到附加賽先有全球直播
第二圈如果吉打唔安排
大家就要等入場球迷直播

2017年2月20日
陳七疑違約倒戈挫南華

「陳七」陳肇麒由南華轉會香港飛馬的「羅生門」上演第2集，雖指轉會合約列明不能在季內倒戈南華，但昨晚兩軍在港超對壘，陳七「擔正」助飛馬贏2：0。賽後陳七極速跑入更衣室避開提問，南華足主張廣勇表明已再三提醒對方需尊重合約精神，惟飛馬領隊文彼得卻指「少林兵」收到相等於2個月薪金的轉會費，理應可以出場。

2017年2月21日
飛馬主帥：陳七有權倒戈
「陳七」陳肇麒前晚港超疑違約為香港飛馬上陣倒戈南華，兩會昨交代事件，南華足主張廣勇重申，雙方白紙黑字列明陳七不能倒戈，斥對方破壞誠信；而飛馬總教練奇雲邦特則將責任攬上身，指事前知道協定，強調無意不尊重任何人，但表示以他對足球及法律的認知，球隊有權派陳七上陣。

鄧筵霑梅開二度 男拔萃D1四連霸

學界賽事因早前的「取消潮」順延作賽，新界分區的足球賽事至今仍只在分組賽階段。男拔教練賽後對隊員宣布今年精英大有機會取消，中五的鄧筵霑亦大感失望：「始終少了一個表演機會，而且中六師兄都要畢業了，想他們有個好回憶，唯有我們來年繼續吧。」

講到依加唔係hea搞咁

如果張博士無講大話
當時南華可以向 飛馬/陳7 作民事索償

馮蛇有冇叫人踢真波牙

天地有正氣

張廣勇 d 合約

守拙唔高興比人笑你 d 文垃圾
入黎留言呀嗎，學埋哂防中維 d 衰野

仲咩
又係自己爐度鬧人？

Who

Tg grp話係呢個

阿古路師弟?

黎之前係蒙古搵食

【逆流鬍鬚】
踢波嘅野，真係好講堅持。上年琛仔喺球會坐咗一季板櫈，而佢嘅努力喺今季終於得到回報。今季喺菁英盃獲任正選之餘，表現亦都不過不失。繼續堅持落去啊琛仔！

我撐本地波

#堅持堅持 #幾多錢一茶匙 #半途出家嘅門將 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #我撐本地波

蒙古聯賽
塞爾維亞第三級
德國第五級

龍門

今日即刻請左個外援龍

呢度都叫自己爐
咁寫得文, 預左自己寫得差, 一定有人批評
仲要佢 d 文係客觀地垃圾

Welcome to TPFC

不如唔好撚簽啦

保羅咁的級數

Serbian goalkeeper defends champion Hong Kong

Serbian goalkeeper Zeljko Kuzmic has stepped up the ranks of Tai Po, the Hong Kong champion, and signed a contract with the team until the end of the season.

If the experienced network keeper (35) and the club are satisfied with the cooperation, there is an option to extend it to another year.

Kuzmic will work with coach Ivan Kurtesic in Hong Kong, whose insistence he has come to Tai Po, with a debut match scheduled for January 21 against Malaysia's Kedah in the first round of the Asian Champions League qualification.

For the Arandjelovac-born goalkeeper, Hong Kong is just another in a series of "exotic" soccer destinations.

He arrived in the southern Chinese region after an episode in the Mongolian Deren, and before that he was also a member of St. George of Ethiopia and of Albanian Himara.

He started his career in Zeleznik, and then played for a number of clubs such as the Mariners from Bar, Pobeda Prilep, Smederevo, Velez, Podgorica Mladost ...

笑死 簽張春暉好撚過啦

簽外援龍，係咪痴咗線

真呀

教練親生仔

方便打_波？

寶刀未老

反正今年大埔都無欲無求
俾多啲機會琛仔踢仲好啦

保羅CV靚好撚多

1.94m

幾高嘅

龍門注外援真係on撚柒
太馬飛馬同南華當年就係場區少隻鬼
俾人屌打到飛起 仲要個外援龍鄧唔係神到保方艾迪巨咁

35龍仲有咩用…

>港足冰室
剛剛 ·
綠戰士新門將果篇報道內文提到東區、黃大仙前外援Ivan Kurtusic

呢份履歷寫佢係......？？？？？？

一切真係要等官方公布先知答案喇

>Ivan Kurtusic
Head Football Coach at Tai Po FC

簽龍不如前鋒，擺大個頭好過啦

終極FF mode
如果之前有人討論過唔好屌我
如果大埔入到分組賽
另外三隊會係咩對手？

北京國安
清邁聯
巴里聯/淡濱尼流浪/墨爾本勝利/鹿島鹿角

咁Davor Berber 點解會係腳踵pro licences 名單？

見工失敗

淨係要佢個pro牌嚟帶一場?
Ivan咁快update LinkedIn無理由唔update埋個A牌做pro牌(如果有)

淡濱尼同峇里聯嘅勝方將會對墨失
然後勝方就會對禾鹿
最後禾鹿實食無痴牙
btw泰國嗰隊係叫清萊聯

Welcome Ivan

準備對墨勝啦

墨爾本注定失敗

m仔真係大好友
個個都welcome，潘文傑擦身而過都祝人前程似錦

佢有咩牌

好嚟好去啦
無理由人地唔嚟就要鬧人㗎嘛

sorry

東區早兩年好似搵過兩隻東歐鬼
呢度都有討論過
呢個就係其中一個？

早前宣布出任中超球會廣州富力主帥的荷蘭隊名宿雲邦賀斯，今日主持球隊首課操練。這名44歲少帥席間除談及對球隊的目標外，又稱讚廣州環境舒適，食物可口。據內地傳媒報道，雲帥在操練結束後，特意與部分球員講解戰術及要求，當中包括明日便度過24歲生辰的港足中場陳俊樂。

UEFA A Level
UEFA Pro Youth Elite Level

雲邦賀斯
樂仔加油

Ivan原來有官網
入面有佢份CV

睇transfermarkt新教練同外援龍好似曾經喺2007-08喺馬其頓做過隊友

We playing in formation 4-2-3-1 because tip of player we have in our team..good in pass game and keep possession of the ball with fast transformation to attack area true fast wings and one strong attacker.

From: Ivan’s CV

樂仔加油 佢有能力踢正選

最緊要唔好似陳柏x條痴線佬亂咁閙人，搞到傑fan FB 個admin要出post警告佢

扑咗九世 唔知佢又9up咩

呢啲白卡就算啦

【施素高宣佈退休】

前馬里國腳施素高宣佈結束旅行家式球員生涯，曾於英超、意甲、西甲、法甲、中超及港超都留下足印。

祝施素高退休後生活美滿。

#LFC #YNWA #WeAreAnfields12th #A12LFC

Hk01

【亞冠外】外媒指大埔簽入塞籍守門員 與潘文傑協議解約

即時體育

撰文：袁志浩
2020-01-14 20:11
最後更新日期：2020-01-14 20:11
和富大埔下周二（21日）將以去季港超冠軍身份代表香港出戰亞冠盃外圍賽第二圈，作客馬來西亞球隊吉打。球隊在郭嘉諾離隊下，另一位主教練馮凱文並沒有持有亞洲足協專業級教練牌照，因此需另聘請一位合乎資格的教練領軍。

可是距離開賽約1周，按照賽例大埔已向亞洲足協提交及確認大軍名單，惟球隊至今仍未公布任何有關新帥及增兵的消息，引起球圈質疑及討論。不過今日（14日）有外媒報導，大埔將簽入一位塞爾維亞籍守門員。

大埔已跟潘文傑解約

台灣傳媒早前曾經報導，大埔曾跟中華台北門神潘文傑簽約，這位守門員去年年底亦曾抵港準備向大埔報到，但據悉雙方在協議下解約。在正選門將陸平中受傷下，據塞爾維亞傳媒報導，「綠衫軍」最終羅致塞爾維亞籍的古斯米治（Željko Kuzmić），此子有望在亞冠外中披甲上陣。

外援門將曾效蒙古球會 新帥人選有待落實

現年35歲的Željko Kuzmić身高達1.94米，曾在德國第五級聯賽，以及波斯尼亞、瑞典與阿爾巴尼亞等歐洲國家落班，來港前曾短暫效力蒙古球隊德仁FC。Željko Kuzmić將跟大埔簽約至季尾，大埔同時有權將合約延長一年。而報導指出，Željko Kuzmić是跟隨教練Ivan Kurtesic來港，後者於LinkedIn的個人簡介中自稱為大埔主教練，同時展出一張他身處於旺角大球場的照片，頸上亦掛着和富大埔的球隊通行證。

不過翻查資料，Ivan Kurtesic僅持有歐洲足協A級教練牌照，並未符合領軍出戰亞冠盃的規定；早前傳出大埔跟另一位持有歐洲足協專業級教練牌照的塞籍教練Davor Berber接洽，此子雖出現在足總網站的註冊名單上，卻顯示為擁有亞洲足協專業級教練牌照，相信一切消息，仍有待大埔會方盡快公布及確認

大埔D管理真係好Q亂，究竟肯公佈消息未

台仔會唔會嬲9豬ar

咁早收山

01 check清楚教練叫咩名先出報道得唔得
人地係叫Ivan Kurtušić

講得好

四面受敵 八面威風

似1場過

去垃隊幫手護級應該啱用

炒散咩
帶一場
定當旅行，港馬兩地遊

【2020首場聯賽 傑志作客香港飛馬】

2020出戰兩場菁英盃後，傑志在本周回到聯賽戰場，在周四(1月16日)晚上8時假香港大球場作客香港飛馬。

傑志在2020首兩仗菁英盃戰役分別以1:0及4:1擊倒標準流浪及理文。雖然在今季聯賽2次作客比賽均未能全取3分，但已連勝4仗的傑志士氣如虹，在聯賽7戰已有4和的情況下，是役對陣香港飛馬定必全力搶分，在對賽往績佔優下，務求重佔上游位置。

新來投的韓國中堅朴俊炯引頸以待：「我非常期待為傑志出戰。如果能夠上陣，很希望讓各位球迷看見我的質素，我會盡全力為傑志爭取勝利。我正逐步適應傑志的戰術及環境，這需要一些時間，教練有跟我談過他希望我做到的事，若能上陣，希望可以做到他的要求吧！」
_________________________________
中銀人壽香港超級聯賽 BOC Life Hong Kong Premier League
香港飛馬 Hong Kong Pegasus vs 傑志 Kitchee
日期 Date：16/01/2020
時間 Time：20:00
地點 Venue：香港大球場 Hong Kong Stadium
票價 Ticket fare: $80(成人 Adult) / $30 (特惠 Concession)

#HKPL
#wearekitchee
#突破界限
#Beyondthelimts

Champion team of 2019
唔知佢知道真相會點呢
降班隊成員+教頭

呢對大埔已經唔係上年個隊 分清楚
攪臭大埔個名

冠忠南區法律顧問方文傑律師今晚在西營盤法國餐廳宴請一眾職球員，多謝他們上半季的努力，並為即將展開的下半季賽事打氣。

法國菜同Ricky Style一啲都唔夾

除左個龍門 大埔真係唔係其他位增兵？

前排ig黎香港打哂卡咁 唔通傑志唔上疊唔肯簽多次佢

簽個亞協外級數嘅球員踢亞冠外

禾地閪爾鈍仲勁過嘩狗
屎雪糕？ 不了

一波三折先剪成嘅片 講真佢打左閘真係算係咁 可能對手唔強啦 不過都係想睇佢打返攻擊手多

【港版列奧斯】放棄美國落班回流傑志 混血型男安永佳想做大港腳

球迷有福了，「港版列奧斯」安永佳在今個轉會窗正式加盟傑志，這位傑志自家培訓的混血球員勢成港超聯一大賣點。男球迷期待他在職業舞台的演出，女球迷或者只需在球場上看到他的一顰一笑，就已心足。

在外留學的年輕球員總是帶着神秘，皆因球員水平難以評估。23歲的安永佳在2018年亞運會以補選球員身份出戰，球迷才開始有機會看到他的表現，加上去年省港盃先入球，繼而再為隊友出頭而領紅被逐後，安永佳頓成球迷寵兒。被指貌似德國球星馬高列奧斯的安永佳，今個冬天終於投身港超聯，縱非球迷最想見到的結局，但他終踏上職業之路，也叫球迷期待。

部份球員讀書後，未必選擇投身職業，安永佳卻早早定下目標，盼晉身美職聯，就算未獲賞識，也有回港投母會傑志這條後路，「無論在那一個水平的聯賽，投身職業也是我的目標。要從NCAA投身美職聯是很困難的，特別我是外援身份，競爭外援名額的對手可是朗尼、謝拉特、伊巴謙莫域這種球星啊。」安永佳是在美國NCAA發展的香港球員當中成績較好的一位，初時就讀舊金山大學，後來轉到實力更強的雪城大學，當中均有穩定上陣機會，球迷對他能晉身美職聯的期望相對較大，因此安永佳加盟傑志，對球迷而言或者心情矛盾，一方面意味他外流失敗，同時又有機會在港一睹他的球技。

順帶一提，網上誤傳安永佳父親是加拿大人，其實是新西蘭人，安永佳說：「我跟加拿大的唯一關係，就是在香港讀加拿大國際學校。」若安永佳是加籍，對三間位於加拿大的美職聯球會而言就並非外援，可提高被簽下的機會，「但我不是。」安永佳說。

佳佳

[未知有無直播]【亞冠外】21/1 21:00 吉打 (馬來西亞) vs 和富大埔 (香港) 即場討論

輸少當贏
宏大我屌你呀

難得你唔係post leo 或者小明 d歌詞

想睇佢笑 仲想睇佢射波

都未註冊到

佢講個3位外援都離開左mls 雖然明佢意思係想講要同呢種級數ge球員爭

但咁講可能只係想冇睇mls ge街客覺得佢返傑志一定比較好

個標題講到佢真係有機美國落班咁

佢好似講過話有次級球會搵佢

前鋒變左閘 為時未晚

隨傑志操練逾兩周，安永佳正慢慢提升狀態，其實他對傑志的操練並不陌生，因每次放假回港均會隨隊操練。比較傑志和美國的操練，安永佳認為前者水平較高，「因傑志全是職業球員，在美國可能只有正選水準較好吧，其餘的都一般。」今次回來，安永佳心態有所不同，「以往只是跟操，當知道肯定不會上場，就沒有太大動力，現在我要爭取上陣，每天訓練都想表現自己。」就算在美國，安永佳也自言不及現在積極，「因當時我知道每周都可上陣，但現在我需要與丹尼和陳晉一競爭。」

丹尼與陳晉一也是今季傑志左閘，說到一個球迷對安永佳議論得多的話題：安永佳應否踢左閘？當事人這樣說：「我小時候的確踢前鋒，但美國教練改變了我，指我的體格若轉踢後衞可踢更高水平賽事。」傑志主教練施利斯高域也認同，加上傑志防守教練金東進曾是南韓國家隊主力左閘，「他每日向我傳授左閘的經驗，而且我想專注在一個位置上，我上一次出任前鋒已是很久遠的事。」

難忘省港盃為港獻技

話雖如此，安永佳最近兩次受港迷注意的比賽：雅加達亞運和去年的省港盃都是出任進攻位置，「老實說很難適應。」然而，對於該兩項比賽帶領球隊的郭嘉諾，安永佳表示相當信任，「他了解我的能力，知道我可以在場上做甚麼。」亞運會曾對過東道主印尼，體驗過對手的地獄主場；去年省港盃次回合，是他首次在香港於四千多名球迷面前比賽，「很美妙，我賽前不知道會有這樣的氣氛，這令我想成為常規港足成員。」

一起在傑志青訓學院長大的羅梓駿和鄭展龍都已是大港腳常客，23歲才初登職業舞台覺得遲嗎？「我不認為，美國大學也有很多好球員。」美職聯夢暫未圓，他也未放棄外流，「我不會就此肯定自己整個生涯都留在香港，我想把目光放遠一些。」對現在的安永佳來說歐洲或太遙遠，他暫時以亞洲高水平聯賽為目標，「首先我要在香港有好表現，並成為港隊一員。」

利物浦死忠 心懷傑志

早在季前傑志已公佈若安永佳季中加盟，將會披上8號球衣。8號在左閘身上有點格格不入，安永佳說：「我知道這號碼跟我的位置不太合襯，但不管了，哈！」安永佳從小就穿8號，全因利物浦傳奇隊長謝拉特，「我父親是利迷，我亦自小支持利物浦，謝拉特是我最喜歡的球員，他是陣中最重要的，我看利物浦的比賽，總是謝拉特射入關鍵一球。」小孩子總喜歡模仿偶像，安永佳也不例外，「我小時候都會買他穿的球靴，踢球時也會模仿他的動作。」03年利物浦訪港，當時僅六歲的安永佳更擔任了謝拉特身邊的球僮，「很酷吧。」安永佳說到這，流露出開懷的笑容，「我當時腦海空白一片，就站在我的英雄旁邊，然後奧雲、加歷查就在我後面，真的很瘋狂，太型了。」

紅軍於英超領放，劍指球會史上首座英超冠軍，安永佳指：「我們領先很多，我只會祈禱他們不會搞砸，去年和14年也這樣。我不會太興奮，但希望他們勝出。」安永佳只在童年去過晏菲路一次，去年歐聯決賽曾打算到馬德里觀戰，「門票太貴了，希望他們可持續有好表現，然後再有機會看他們踢決賽。」好表現意味門票繼續昂貴，安永佳笑言：「希望我現在的經濟能力會較好吧！」那麼利物浦與傑志那隊較重要？「傑志吧，我是傑志球員。」

安永佳在港土生土長，會聽廣東話，小時與羅梓駿及鄭展龍等都是以廣東話溝通，但用廣東話訪問，他說不了，「去美國太長時間了，很少講，生疏了，讓我先再練習一下吧。」他的普通話也不錯，因他大學時主修經濟，副修普通話。約安永佳做訪問，WhatsApp告知地點在西環「Instagram Pier」，他回覆「yes！that is fine」，還以為年輕人都熟悉這些「呃like」熱點，訪問當日才知道，安永佳跟我一樣，是首次去這地方，下車地點還錯了，「我在堅尼地城走過來，發覺挺遠的。」

搬到遊艇住 超級筍盤

安父（左二）曾為足球員，妹妹安永婷（右一）亦是港女足青年代表。圖片由受訪者提供

安永佳有新西蘭血統，也背負着Orr這個來自英國北部的姓氏，我問他是否「鬼佬」，他回答：「或者？我希望不是。」安永佳在國際學校成長，性格難免與傳統中學的學生有點分別，他對遊戲機沒有興趣，閒時娛樂是見見朋友、遊山玩水。說到水，他一家數年前成為「水上人」，搬到一艘遊艇上居住。或許生活模式與我跟你不太一樣，但是否一個香港人，身份認同才是最重要，安永佳喜歡居住的是香港，最想穿起的球衣，也是香港隊的那件紅色戰衣。

近年港超少出產「球星」，安永佳整齊的髮型和俊臉，為球壇帶來熱話。一直被指貌似德國球星列奧斯，安永佳說：「老實說，我從不認為自己像。我曾拿列奧斯的相片給我的妹妹看，她們也說我們不相似。我不知道為甚麼有這說法，但我也不介意比較。」

回歸傑志首操當日，安永佳曾言想找個女友，再問他這件事，他說：「哈，當時只是開玩笑，因為有記者問我是否有女友，而我的確單身。」我問他是否已單身23年，他笑言：「不是，哈，幾年吧，到美國前有女友，之後分手了，在美國一直沒有女友。」其實沒關係，因重點是安永佳目前單身。

竟然唔去？

美國次級聯賽好似係上唔到美職

有紐西蘭passport去A league 實際啲，不過踢好啲先再諗

會去既舉手

喺美國次級聯賽係咪都要當外援？

Me, 星期一飛吉隆坡

記者 黎永淦）
新一屆亞冠盃外圍賽已經展開，香港代表和富大埔下周二便會作客馬來西亞吉打，會方早前已為持有特區護照的唐道碧及麥保美申請以「本地球員」身份註冊，惟至昨日仍未有確實答案。

往年亞洲足協要求入籍球員要曾代表港隊，或過一年冷卻期才算具備「本地球員」資格，如今條例已有變，唐道碧及麥保美可能因而得益，不過會方至昨日尚未能確定亞洲足協是否已核准兩人身份。據悉會方在過了限期後才交齊文件，也可能令註冊增添變數。

這支地區球隊昨日突然有塞爾維亞門將Zeljko Kuzmic來投，相信暫時未被列入亞冠名單。上屆因傷及合約問題未能參戰的杜度及勞高，如無意外可如願代表球隊參賽。其中勞高曾於2018年為東方龍獅出戰，不過當時卻主場以2：4倒灶在越南清化腳下，在外圍賽次圈「一輪遊」。今次和富大埔若打敗吉打，下一圈便會挑戰韓國FC首爾。

持有特區護照的唐道碧

之前新聞報過好多人買唔起樓會買遊艇嚟避風塘住，不過呢有黑社會會迫你俾入油費入電費
俾我就不了

USL?
剩係知好多MLS嘅隊有farm team喺USL

都幾肯定tg個個係贊狗，全世界kitchild

但遲入咗紙AFC

話説佢做咩俾連仔ban

據悉會方在過了限期後才交齊文件，也可能令註冊增添變數。

5毛咪bam囉

佳佳有金東進教路
勤力嘅話真係大把野學

會ban五毛咩

如果人地泊係遊艇會呢？

好似係CCTAI搞事

做咩幫友係咁想俾ac佢

得佢會甪D奇怪花名炸

點知，都on9

似撚狗咋？

瘋子凱

老棍二都高汁

尋找佳佳

改花名冇所謂，佢係好似本地波肥mike咁9屌啫

佢一入嚟冇report

佢啲語氣好易認

真

連燈贊 b真人有無見過
假膠？

咁講既話其實brian fok 一仔都係既

去完釜山又去馬拉

【第10週港超聯賽事！入場免費派發利是封同揮春！】

鼠年就到，我哋會準備咗揮春同利是封送俾球迷。喺今週港超聯購票入場嘅觀眾將可免費獲贈新版港超聯利是封一套(10個)；而且每場入口位置亦會有揮春比大家免費索取。數量有限，送完即止！大家早D入場啦！

港超聯第10週賽程

香港飛馬 對 傑志 - $80 / $30
日期：1 月 16 日（四）
開賽時間：晚上 8 時正
地點： 香港大球場

富力R&F 對 標準流浪 - $50
日期：1 月 18 日（六）
開賽時間：下午 2 時 30 分
地點： 廣州燕子崗體育場

和富大埔 對 冠忠南區 - $80 / $30
日期：1 月 18 日（六）
開賽時間： 下午 2 時 30 分
地點： 大埔運動場

東方龍獅 對 理文 - $80 / $30
日期：1 月 18 日（六）
開賽時間： 下午 5 時 30 分
地點： 將軍澳運動場

愉園 對 佳聯元朗 - $80 / $20
日期：1 月 19 日（日）
開賽時間： 下午 2 時 30 分
地點： 斧山道運動場

#香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #NewYear #新年快樂 #鼠年平安

真，我都覺得有d密

假膠黎

贊b嘅真正目的係引人反南，佢本人係真kidchild

假膠做到佢咁都好攰
佢嗰陣洗版洗起嚟同k狗差唔多級別

K同屈 dee真人好正常
網上出位少少

人格分裂

贊狗先係真正屈dee, 個個都屈左kitchild先

21/3東傑大戰都冇

呢樣野佢好成功呀

贊child = 艾里奧守護神

吓，有人見過k狗本尊?

算撚數啦大埔。有心踢一早簽正路既外援啦，簽龍門外援做乜？大家千其唔好有期望，望個龍門唔好打x波仲好啦。

可能亞協踢得？
亞冠外唔註佢做外援就得

真波！

佳佳知道自己太靚仔 食女好過 所以暫時唔搵女朋友

對伊朗果場咪係

圖都有啦

佢應該講緊有冇人真人識我

最近同fakenews聰係tg上有交流

屈dee真人正常？

梓豪vs佳佳
兩大吸女fans台柱
邊個會吸女fans多啲呢

足總官網有安永佳了
星期四可能會出場？

you gay

今個禮拜得愉元冇live

入場睇東理啦 好睇咁多

我入左個group好耐
不過好少出聲
而家連bob叔鳩嗡都冇埋 冇咩興趣追

吉打正式公佈網上售票時間
售票時間為16/1 00:00
票價：RM 50/RM 30/RM 20
售票網站：
所有座位為劃位

bob叔鳩up都好睇
而家得返痴線佬出聲

當食下花生 雖然又誇張又唔知幾成真

元朗足球隊

【姚浩明再次回歸元朗】

佳聯元朗由東方龍獅借入姚浩明。於元朗長大的姚明曾於2016-2018兩季效力元朗。相隔一年多，為爭取更多機會上陣，故姚明跟飛馬解約，並再次重投元朗足球隊的懷抱。姚明將會穿19號球衣，相信一眾元朗球迷都期待看到他穿起橙色球衣，在球場上搏盡！

歡迎姚明歸隊！

另外，球會亦已跟卡真奴解約，在此感謝和祝福卡真奴。

大頭唱衰佢搞到俾人炒魷

快d接收返閪爾鈍
咁就反少白衫隊一個月

賀歲盃香港女足名單：

守門員
吳卓蔚（愉園）、吳婉琪（車路士足球學校（香港））

後衛
冼仲意、馬澤純、王素嫻、蘇鎧霖（愉園）、郭靖雯（公民） 、胡樂琪（沙田）

中場
陳詠詩（沙田）、姚希雯、湛靜雯、曾麗薇（愉園） 、何玫薇、韋婉婷（公民）

前鋒
張煒琪、袁凱狄（公民）、李頴欣（傑志）、陳曉曼（大埔）

明日之星隊名單：

守門員
周錦儀（大埔）、戚勻薰（港會）

後衛
曾柏同（大埔）、許以心、朱寶恩（公民）、胡彩瑤、黃曦桐（車路士足球學校（香港））、岑曉桐（港會）

中場
謝穎芊、林裕殷、陳頌文（公民）、 陳穎霖、陳綺馨（車路士足球學校（香港） 、 陳安齊（港會）

前鋒
林永嫺、程嘉音（公民）、張紫晴、梁匡蕎（車路士足球學校（香港）） 、朱倩君（沙田）

【賀歲盃】頭場女隊名單出爐 港聯港足大軍料周內曝光

2019/20港超冬季轉會窗消息

*為外借

傑志
In: 保羅（和富大埔，外借回收）、高美斯（冠忠南區）、朴俊炯（水原三星藍翼）、安永佳（雪城大學）
Out: 盧卡斯（東方龍獅）

東方龍獅
In: 盧卡斯（傑志）、辛祖（和富大埔）、姚浩明（香港飛馬，外借回收）
Out: 慕沙（香港飛馬*）、林嘉緯（富力R&F）

香港飛馬
In: 慕沙（東方龍獅*）、艾華
Out: 文迪斯（冠忠南區）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、查理士、馬高斯

和富大埔
In: Željko Kuzmić（德仁FC）
Out: 保羅（傑志，外借回收）、辛祖（東方龍獅）

富力R&F
In: 林嘉緯（東方龍獅）
Out:

冠忠南區
In: 文迪斯（香港飛馬）
Out: 高美斯（傑志）、溫俊

理文
In: 羅焯熙（青年軍提升）
Out:

佳聯元朗
In: 姚浩明（東方龍獅*）
Out: 卡真奴

愉園
In:
Out: 陳立明、馮梓軒（車路士足球學校*）

標準流浪
In: 廸達（景峰）、北村祝
Out:

笑撚咗

明日之星隊好多都好好波下

呢個真 浪費外援位

大埔足球會 TAIPO FC

【歡迎新教練】
和富大埔正式宣佈，球隊主教練將會由戴貝碧( Davor Berber )擔任，而伊雲( Ivan Kurtušić )亦任命為本會助教。戴貝碧擁有歐洲和亞洲足協專業級教練資格，曾經擔任蒙古國家隊主教練，亦於阿曼Oman club 和 Seeb Club擔任主教練一職。

伊雲曾在阿仙奴足球學校擔任地區主教練一職，及後在東區和黃大仙手執教鞭。兩位表示很高興能夠在大埔工作，亦認為和富大埔球員能力不俗。伊雲指球隊經過調整之後，上仗表現有所改善，球員表現會愈見進步。

中文名：戴貝碧
英文名：Davor Berber
曾任教球會:
2018/2019 Oman club-Oman (Head coach)
2016/2018 Seeb club -Oman (Head coach)
2015-2016 Mongolia national team (First team coach)
2013-2015 East Riffa -Bahrain (Head coach)
2012-2013 FC Vasco S.C.-India (Head coach)

中文名：伊雲
英文名： Ivan Kurtušić
曾任教球會:
2016-now Arsenal Soccer School (Regional Head Coach)
2016/17 東區 (教練)
2017-2019黃大仙 (主教練)

#newcoaches #東歐力量 #兩位都係塞爾維亞籍 #tpfc #wofootaipo #和富大埔

兩個要晒

又話自己head coach，原來係助教

可能個head coach教一場走，一走佢頂上？

Welcome Davor and Ivan

咁樣馮蛇自己教得啦

兩個都係炒散?

懷疑CV造假 大埔已改佢東區同黃大仙都係教練 唔係主教練

38' 畜力預備組0-5愉園預備組

戴貝碧...托夫

明明係傑志自己on9入錯貨

係咪日日幫朱蛇含撚先唔洗out

0-6...

有咩

羅生改名技倆
改球星名吸客

紅衣都退緊啦啵

呢條友日日係傑FB同陳柏文罵戰發神經

做乜鳩呀

依個似假膠 另一個就真膠

0-10

【新球員加盟】

為增加球隊邊線活力及戰術調配選項， #高力北區 宣佈從 晉峰足球會 簽入邊線球員 #梁善豐 「巴西」。

腳下功夫純熟、跑動靈活的「巴西」為香港五人足球代表隊成員，亦曾經在五人足球界贏得多項隊際及個人獎項，包括 Nike 5 比賽的最有價值球員。

【球員資料】
姓名：梁善豐 LEUNG Sin Fung
出生日期：1998年9月24日（21歲）
位置：右閘/右翼
國籍：香港
球衣號碼：14
身高：167cm
體重：63kg
前屬球會：
2017-20 晉峰

#ndfc #evolving #巴西

0-12

呢d已經人身攻擊level

FT 0-12
Sorry我做咗燈

遲下再轉

反正預降班 拿拿林雞左個外援慳返筆

艾馬仲失緊業？

‎陳柏文‎ 發帖到 傑志足球隊民間討論群組 Kitchee
1 小時 ·
MOMO 施素高宣佈從職業足球退休了!

我記得 1年前佢因為自己老豆的 緊急手術，所以決定離開傑志 番鄉家探老豆!
希望1年前佢嘅老豆 緊急手術成功吧!

CLS咁樣講嘢法

傑fan FB admin

要GG了？

個warning已經係一星期前

玩膠還玩膠 拉Kannas 落水係咩玩法？

香港飛馬新兵登場鍊傑志 報唔報到仇呢？
01月15日(三) 22:00

「中銀人壽香港超級聯賽」周四（16日）晚上8時上演獨腳戲，由香港飛馬坐鎮主場香港大球場迎戰傑志。兩軍今季曾兩次交手，均由傑志取勝，今仗再遇，連番簽入猛將的飛馬力求復仇，傑志則望延續強勢，相信能為球迷帶來一場賞心悅目的比賽！（東網周四晚8時直播）

香港飛馬首循環僅以1比2不敵傑志，今仗回到主場出戰，加上獲東方龍獅借出巴西前鋒慕沙，主教練文彼得期望能改善該仗把握力不足的問題：「慕沙有一定能力，相信佢喺球隊嘅作用非常大，加上上季佢同部分隊友合作過，目前配合都做得唔錯。」

除慕沙外，飛馬亦重簽舊將艾華，「文Sir」認為：「無論艾華正選定後備，佢嘅速度都令人震驚，呢樣對我哋打防守反擊有好大幫助。雖然佢半季冇踢港超，但狀態比我想像中好，希望短時間內可以進一步提升。」飛馬雖在聯賽不敵傑志，但他們及時調整並於「菁英盃」擊敗東方龍獅，「文Sir」稱：「上場對東方，佢哋出咗5個洋將，但我哋都把握到機會贏佢哋，真係好振奮，對球隊信心等各方面都有正面影響！」

傑志今季兩鬥香港飛馬都贏波，然而總教練施利斯高域明言今仗不可輕敵：「今場係一場完全唔同嘅比賽，雖然我哋之前贏過佢哋，但今次要更加集中，畢竟飛馬上場交手時其實踢得好好，所以今場由第一分鐘開始，我哋就要好專心咁應付！」

「藍鳥」巴西翼鋒蘇沙已連續3場取得入球，反而洛迪古斯正陷「入球荒」，「施帥」認為：「蘇沙過去幾場都入到波，我唔會因此感到意外，其實我哋進攻上製造到好多機會，不過唔能夠轉化成入球，呢樣要好好改善。雖然洛迪古斯近期入唔到波，但佢練習時做得好好，相信好快會入番波！」人腳方面，後衞丹尼、賓紀文正在養傷，新援高美斯則因狀態不足，是役只能作壁上觀，至於剛加盟的南韓中堅朴俊炯會先列後備。

無提佳佳會唔會出場

準備聽日喺看台又見到佳佳

做咩學金狗自爆陣容

對飛馬不用太認真

【亞冠外】賽前一周大埔終公布新教練 對手吉打熱身賽完勝
撰文：高詩琦
2020-01-15 20:37
最後更新日期：2020-01-15 20:39

和富大埔以上季港超冠軍資格取得亞洲聯賽冠軍盃外圍賽資格，下周二（21日）將作客馬來西亞超聯球隊吉打，勝方將晉身附加賽圈作客FC首爾。

大埔今季「變天」後表現下滑，要晉級絕不容易，而會方的準備亦不算積極。

苦候多時，大埔終在亞冠賽前7天公布持有合亞冠資格牌照的教練，惟應已提交予亞洲足協的球員名單，仍未見蹤影。

經過連日的傳聞及外媒報道後，和富大埔今日終於透過官方Facebook專頁公布兩名新教練，主教練一職，由合符亞冠盃資格、持有歐洲足協及亞洲足協專業級教練牌照的戴貝碧（Davor Berber）出任，大埔指，這名塞爾維亞籍主帥曾擔任蒙古國家隊主教練、亦曾在阿曼職業聯賽的Al-Seeb Club及Oman Club執教。

大埔同時聘得同為塞爾維亞籍的伊雲（Ivan Kurtušić）出任助教，此子曾在港甲的黃大仙任球員兼教練，持有亞洲足協A級牌照，兩人均簽約至季尾。

大埔的對手吉打亦已完成在柬埔寨的13天集訓，連續3場擊敗柬埔寨球隊Boeung Ket、吳哥虎（Angkor Tiger）及金邊皇冠（Phnom Penh Crown），奪得小型賽事Smart RSN盃。報道，吉打的新加坡籍主教練沙克（Aidil Sharin Sahak）認為從柬埔寨取得的集訓成果，「為我們在亞冠盃對大埔提供了很好的動力。」

From: 01體育

點解冇傳媒話大埔捲入真波醜聞

元朗季中雞外援，幾耐未試過

上一次15-16球季

今次真係叔叔都無面俾

前鋒之名半季都未入到波好難俾面

係咪杜斯山度士

呢個季前雞嘅

記錯
因為太難忘

係咪雞高路斯？

屌奶星 馬拉仔改咗售票時間去16/1 12:00

預備組聯賽愉園十二球勝富力R&F
張俊軒「戴帽」U18小將寓賽於操

經歷三場不勝後，愉園足球隊週三(1月15日)晚於預備組聯賽重返勝軌，以12:0擊敗富力R&F，中堅張俊軒是役大演「帽子戲法」，而球隊在比賽最後三份一時間有8名U18青年軍球員在陣上，為週五(1月17日)晚在青少年聯賽甲組對傑志的大戰寓賽於操。

球隊是役正選陣容有8名U20球員，包括U18青年隊球員伍瑋謙、莫漢睿、李子浠，而這場大勝就以伍家揚在11分鐘接應朱偉鈞傳送，禁區內撞射於遠柱入網拉開序幕。2分鐘後，朱偉鈞於禁區頂橫傳予潘沛軒，後者控球後推射遠柱掛網而入，愉園2:0領先。

其後，黎培基、潘沛軒、莫漢睿接連叩關，但未有建功，至28分鐘黎培基主罰間接自由球得手，加上朱偉鈞在35分鐘中路突破、單刀射入，球隊領先至4球。39分鐘，張俊軒接應角球頂成5:0，3分鐘後莫漢睿助攻予朱偉鈞入波，愉園6:0領先。

半場休息後，球隊換入2名U18青年軍球員，惟進攻火力不減，黃智康於51分鐘近門建功，教練再作調動後，己方自58分鐘起場上的U18青年軍球員更多至8人，張俊軒、伍家揚、黃智康就扛起領軍責任。黃智康兩番施射未果，至65分鐘終再度入波，而張俊軒分別在76分鐘、81分鐘於角球攻勢中頭頂腳踢，完成「帽子戲法」，令比數擴大至10:0。

83分鐘，莫漢睿單刀赴會射入球隊是役第11球，87分鐘黃智康的傳送造就了袁柱輝射入空門，球隊遂以12球差距取勝。

張俊軒賽後表示，U18青年隊球員參與預備組比賽是有助成長：「記得我踢青年軍時，出戰預備組比賽有好大壓力、跟不上比賽節奏，所以讓他們體驗跟青年賽事強度截然不同的比賽，對於準備往後的青年賽事也有好處。雖然後輩們因經驗所限難免有小失誤，但有幾位超聯球員提點都可踢得鎮定。」

連續兩週在預備組踢足全場的U18青年隊中堅李子浠表示，預備組的比賽節奏、強度非青年賽事可比，踢罷是役後就要盡快恢復：「現距離週五之戰只有不到48小時，我會爭取時間休息、放鬆肌肉。我們一眾U18球員在這仗表現出應有能力，希望在週五的青年聯賽保持這種水平。」

#hvaafootball #reserveleague #hattrick
#U18 #youngster

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (57)

啲話畜力幫香港訓練新一代嘅匿撚咗去邊

嘩！搵倒喱個助教就恭喜大埔喇，下半季一定比上半季踢得更神奇！以前踢甲組好出名，出名古靈精怪
搵佢返嚟果班人都有問題，而家仲要搵埋同鄉嚟守龍，同出何鋭冇分別

ICAC 真係查先可以寫啦，就咁寫會俾人告誹謗，又唔係有人爆料or 傳媒自己查到證據

Cv同Linkedin都造假

咩動作都冇嘅 係咪得理文

今年大埔同飛馬都特別古靈精怪

打真正真波

升咗個14歲上一隊算唔算

算 嗰位小朋友現場睇幾可愛

今日第三場 但係同飛馬vs傑志撞咗時間
各位球迷請自行斟酌

WTF

今場無高美斯 新韓仔睇 不了 去出席公眾諮詢更重要

冇韓仔咩？

聲稱後備

飛馬 3.90
和 4.50
傑志 1.60
傑志讓1球

自稱係香港幾隊都係做head coach
但比人踢爆唔係

其實依家馮凱文係點？雞左？

總監

即係依家唔玩雙教練啦？

飛馬鬥傑志 兩軍新兵勢亮相

【明報專訊】香港飛馬vs.傑志 香港大球場 晚上20：00開賽 票價：$80/30

香港飛馬將於今晚港超在香港大球場迎戰傑志，亦是兩隊新兵顯身價的地標戰。飛馬有舊將艾華及借將射手慕沙完成球員註冊，趕及上陣；傑志亦有回流港將安永佳及韓籍中堅朴俊炯候命。另外，和富大埔昨公布新帥人選，準備出戰亞冠盃外圍賽。

大埔聘塞爾維亞籍教練
傑志上月底於港超首循環，小勝飛馬2：1，近兩個月已6場不敗兼4連勝，今仗勝出將升上第2，追至跟榜首富力R&F只差3分，新加盟的朴俊炯及安永佳均可上陣，但另一新兵中鋒高美斯仍未能候命。

另外，和富大埔下周二出戰亞冠盃外圍賽次圈，作客馬來西亞吉打，球隊昨宣布加入兩名塞爾維亞籍教頭，持有歐洲及亞洲足協專業教練牌照的戴貝碧任主教練，在港工作多年的伊雲則任助教。

而足總昨公布賀歲盃頭場名單，香港女足有張煒琪為首等主將，面對由陳淑芝執教、女子青年球員組成的明日之星隊；港足對港聯陣容料本周內公布。

冇料
只要唔係香港人
Kidchild就比機會架啦

霍笨人呢啲黑人樣
個樣仲有啲似名宿 屎雪糕
Kidchild睇到份外親切
咪奶佢囉

贊 b

霍笨人

召喚m狗

其實守拙係咪唔知咩係堅家軍

霍笨撚好啲 抽埋崔世安水

今日去要天后 考慮下入唔入場

只係一個名稱
實際邊個話事大家知
戴貝碧托夫應該都係行行企企

懷念贊child

有冇人知外國睇唔睇到東網live

諗起柬埔寨嗰領隊同honda

成日覺得柬埔寨簽honda純粹係睇上佢嘅名氣

好似唔係講緊呢樣野

佢有咩係知架

Admin 做乜唔踢人走

贊B 果陣私底下讚到屎雪糕天上有地下無 而家就改人花名

唔去足總個會?

咁佢又真係教到柬埔寨有form

諗緊

都算嘅 小動作囉
應該10隊全部有簽人

唔使懷念，tg gp有

我都覺得 Honda 有料到
但係做 part time 即係港超球會唔請得佢

但係又交到功課

啱 TG 有啲人不停玩膠

人地足總應該唔係求其揀嘅

過嚟搵我啦

今日入場可以搵我吹水

拎榴連入場食會唔會好過分

柬蒲寨請佢之前都係打地面

冇話唔比

我唔驚陣味

佢好似已經諗咗成朝去唔去

Push

咪宏大話事囉

光

復

香

港